<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Hu√©tor T√°jar!</h1>
		<h3 class="province">Granada</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Hu√©tor T√°jar es una localidad y municipio espa√±ol de la provincia de Granada, en la comunidad aut√≥noma de Andaluc√≠a. El municipio se asienta en la f√©rtil vega creada por el r√≠o Genil, que proporciona al municipio una importante riqueza agr√≠cola, destacando el cultivo de esp√°rragos con denominaci√≥n de origen. Sobre esta base agr√≠cola se asienta una importante industria agroalimentaria en torno a la conserva del esp√°rrago y otros productos como la alcachofa.El esp√°rrago ha ocupado tambi√©n un lugar de privilegio en la cocina local, destacando los platos que tienen como base el esp√°rrago y otros productos derivados como la mermelada o el licor de dicho producto. Tras la conquista, la familia de los Luna cre√≥ un se√±or√≠o jurisdiccional que pas√≥ a los Portocarrero en el siglo XVII y que lleg√≥ hasta pr√°cticamente la edad contempor√°nea.Hasta nuestros d√≠as han llegado restos de esta fase hist√≥rica. Entre ellos hay que destacar el Torre√≥n de Hu√©tor, enclavado en pleno centro a escasos metros de la Iglesia Parroquial que conserva su torre mud√©jar. No hay que olvidar los restos de la antigua Fortaleza de T√°jara, situada en el caser√≠o de Las Torres.En la actualidad las obras y remodelaciones acometidas en las Normas Subsidiarias (NNSS) y en el Plan General de Ordenaci√≥n Urbana (PGOU) han hecho que cambie la fisonom√≠a urbana del n√∫cleo. Destaca la creaci√≥n del Centro Comercial Abierto y la ronda de circunvalaci√≥n, que preparan al municipio para el desarrollo del sector terciario de su econom√≠a.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Hu√©tor T√°jar, Granada" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Hu%C3%A9tor_T%C3%A1jar" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					
					    <span class="tag-1">Comercios</span>
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-6">Servicios</span>
					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=37.197711,-4.045844&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=37.197711,-4.045844&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>162 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>4 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>2 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>7 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>489 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>714 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>11 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>10.514 habitantes</span><br/>
								<span>(263 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 181.669 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 760 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 7¬∫C con 0,12 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 27¬∫C con 0 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -4¬∫C a 18¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 12¬∫C a 39¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>16.706 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 43 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>697 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>22,18 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>126.1 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>335 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 79 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 62 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "18100", "data": {"municipio": "Hu\u00e9tor T\u00e1jar", "provincia": "Granada", "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda", "municipio_nombre_humano": "Hu\u00e9tor T\u00e1jar", "num_centros_salud": 2, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 7, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 1, "poblacion": 10514, "superficie": 39.94, "densidad_poblacion": 263.24, "lat": 37.197711, "lon": -4.045844, "feb_avg_min_temp": -4.3, "feb_avg_max_temp": 18.82, "feb_avg_temp": 7.19, "feb_avg_humidity": 76.1, "feb_avg_wind": 6.34, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.12, "feb_avg_clouds": 32.88, "feb_avg_sunshine_hours": 126.1, "jul_avg_min_temp": 12.74, "jul_avg_max_temp": 39.26, "jul_avg_temp": 27.04, "jul_avg_humidity": 37.42, "jul_avg_wind": 6.8, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 0.9, "jul_avg_rain": 0, "jul_avg_clouds": 6.43, "jul_avg_sunshine_hours": 335, "kms_capital_provincia": 43.42, "altitud": 489, "renta_bruta_media": "16706", "precio_m2_venta": "714.12", "num_casas_venta": "162", "precio_m2_alquiler": "11.34", "num_casas_alquiler": 4, "precio_m2_venta_provincia": 1691, "precio_medio_venta_provincia": 181669, "precio_m2_alquiler_provincia": 8, "precio_medio_alquiler_provincia": 760, "tasa_actividad_provincia": 58.31, "tasa_paro_provincia": 22.18, "tasa_empleo_provincia": 45.37, "num_empleos_provincia": 697, "cobertura_30": 79.33, "cobertura_100": 62.67, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 1, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 3, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 2, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Hu\u00e9tor T\u00e1jar es una localidad y municipio espa\u00f1ol de la provincia de Granada, en la comunidad aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. El municipio se asienta en la f\u00e9rtil vega creada por el r\u00edo Genil, que proporciona al municipio una importante riqueza agr\u00edcola, destacando el cultivo de esp\u00e1rragos con denominaci\u00f3n de origen. Sobre esta base agr\u00edcola se asienta una importante industria agroalimentaria en torno a la conserva del esp\u00e1rrago y otros productos como la alcachofa.El esp\u00e1rrago ha ocupado tambi\u00e9n un lugar de privilegio en la cocina local, destacando los platos que tienen como base el esp\u00e1rrago y otros productos derivados como la mermelada o el licor de dicho producto. Tras la conquista, la familia de los Luna cre\u00f3 un se\u00f1or\u00edo jurisdiccional que pas\u00f3 a los Portocarrero en el siglo XVII y que lleg\u00f3 hasta pr\u00e1cticamente la edad contempor\u00e1nea.Hasta nuestros d\u00edas han llegado restos de esta fase hist\u00f3rica. Entre ellos hay que destacar el Torre\u00f3n de Hu\u00e9tor, enclavado en pleno centro a escasos metros de la Iglesia Parroquial que conserva su torre mud\u00e9jar. No hay que olvidar los restos de la antigua Fortaleza de T\u00e1jara, situada en el caser\u00edo de Las Torres.En la actualidad las obras y remodelaciones acometidas en las Normas Subsidiarias (NNSS) y en el Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana (PGOU) han hecho que cambie la fisonom\u00eda urbana del n\u00facleo. Destaca la creaci\u00f3n del Centro Comercial Abierto y la ronda de circunvalaci\u00f3n, que preparan al municipio para el desarrollo del sector terciario de su econom\u00eda.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Hu%C3%A9tor_T%C3%A1jar", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b4/20070414_-_Estatua_de_don_%C3%81lvaro_de_Luna.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Ayuntamiento_de_Hu%C3%A9tor_T%C3%A1jar%2C_en_Granada_%28Espa%C3%B1a%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c0/Calleancha_huetor.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cd/Clima_Huetor.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5c/Crec_Pob_And.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/95/DSC00120_Huetor_desde_Paseo_Acequia_Gorda.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/DSC00123_Casa_de_la_Cultura.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/27/EsparragoHuetor.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/Eug%C3%A9nie_imperatrice.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/Huetor_mapa_poblacion.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/Huetor_poblacion.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Huetor_tajar_fisico.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4d/Hu%C3%A9tor_usos.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e8/Iglesia1_huetor.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/02/LocationHu%C3%A9tor-T%C3%A1jar.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6e/Moneda1_huetor.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7e/Padremanjon_huetor.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Parquepatos_huetor.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1e/Piramide_pob_huetor.PNG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/75/Riogenil1.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/TorreonHuetor1.JPG"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Hu√©tor T√°jar'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Hu√©tor T√°jar'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>