<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Minas de Riotinto!</h1>
		<h3 class="province">Huelva</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Minas de Riotinto es un municipio espa√±ol situado en la provincia de Huelva, regi√≥n de Andaluc√≠a. El n√∫cleo urbano principal tambi√©n incluye los barrios del Alto de la Mesa y La Dehesa. Ya durante la Antig√ºedad la zona fue un importante distrito minero, en especial durante la √©poca romana, que llegaron a establecer diversas explotaciones y un n√∫cleo de poblaci√≥n. Fue a partir del √∫ltimo tercio del siglo XIX, tras la adquisici√≥n de las minas por la Rio Tinto Company Limited (RTC), cuando la comarca experiment√≥ una gran transformaci√≥n. Los hist√≥ricos yacimientos comenzaron a ser explotados a una escala mucho mayor, al tiempo que se creaban diversas industrias qu√≠micas y una importante red ferroviaria. Adem√°s, un gran n√∫mero de inmigrantes procedentes de otras zonas de la pen√≠nsula ib√©rica se instal√≥ en el municipio para trabajar en las minas, lo que se tradujo en un aumento considerable de la poblaci√≥n de Riotinto.Esta din√°mica de apogeo se mantuvo hasta la segunda mitad del siglo XX, √©poca durante la cual la propiedad del complejo minero-industrial pas√≥ a manos espa√±olas. As√≠, durante a√±os Minas de Riotinto lleg√≥ a ser uno de los municipios m√°s importantes de la provincia de Huelva. Durante las √∫ltimas d√©cadas del siglo XX el agotamiento de las minas y la ca√≠da de precios de los minerales en el mercado internacional marcaron el declive de la comarca, lo que afect√≥ al municipio. La falta de perspectivas econ√≥micas se ha traducido en una crisis demogr√°fica, impulsada por la emigraci√≥n fuera de la Cuenca Minera.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Minas de Riotinto, Huelva" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Minas_de_Riotinto" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=37.694139,-6.594492&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=37.694139,-6.594492&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>36 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>3 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un hospital" src="/static/images/hospital.png"/>
							<p>
								<span>1 hospitales</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>4 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>419 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>664 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>3.778 habitantes</span><br/>
								<span>(162 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 122.249 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 761 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 14¬∫C con 0,02 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 28¬∫C con 0 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 5¬∫C a 25¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 17¬∫C a 40¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>23.048 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 69 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>472 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>12,24 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>160.4 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>377.2 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 97 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 66 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "21049", "data": {"municipio": "Minas de Riotinto", "provincia": "Huelva", "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda", "municipio_nombre_humano": "Minas de Riotinto", "num_centros_salud": 3, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 1, "num_colegios": 4, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 0, "poblacion": 3778, "superficie": 23.31, "densidad_poblacion": 162.05, "lat": 37.694139, "lon": -6.594492, "feb_avg_min_temp": 5.49, "feb_avg_max_temp": 25.43, "feb_avg_temp": 14.89, "feb_avg_humidity": 70.71, "feb_avg_wind": 12.67, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.02, "feb_avg_clouds": 26.97, "feb_avg_sunshine_hours": 160.4, "jul_avg_min_temp": 17.53, "jul_avg_max_temp": 40.6, "jul_avg_temp": 28.73, "jul_avg_humidity": 55.8, "jul_avg_wind": 12.74, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 0.3, "jul_avg_rain": 0, "jul_avg_clouds": 5.93, "jul_avg_sunshine_hours": 377.2, "kms_capital_provincia": 69.18, "altitud": 419, "renta_bruta_media": "23048", "precio_m2_venta": "664.92", "num_casas_venta": "36", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 1299, "precio_medio_venta_provincia": 122249, "precio_m2_alquiler_provincia": 10, "precio_medio_alquiler_provincia": 761, "tasa_actividad_provincia": 56.77, "tasa_paro_provincia": 12.24, "tasa_empleo_provincia": 49.83, "num_empleos_provincia": 472, "cobertura_30": 97, "cobertura_100": 66.67, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 3, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 2, "sitios_sport": 1, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Minas de Riotinto es un municipio espa\u00f1ol situado en la provincia de Huelva, regi\u00f3n de Andaluc\u00eda. El n\u00facleo urbano principal tambi\u00e9n incluye los barrios del Alto de la Mesa y La Dehesa. Ya durante la Antig\u00fcedad la zona fue un importante distrito minero, en especial durante la \u00e9poca romana, que llegaron a establecer diversas explotaciones y un n\u00facleo de poblaci\u00f3n. Fue a partir del \u00faltimo tercio del siglo XIX, tras la adquisici\u00f3n de las minas por la Rio Tinto Company Limited (RTC), cuando la comarca experiment\u00f3 una gran transformaci\u00f3n. Los hist\u00f3ricos yacimientos comenzaron a ser explotados a una escala mucho mayor, al tiempo que se creaban diversas industrias qu\u00edmicas y una importante red ferroviaria. Adem\u00e1s, un gran n\u00famero de inmigrantes procedentes de otras zonas de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica se instal\u00f3 en el municipio para trabajar en las minas, lo que se tradujo en un aumento considerable de la poblaci\u00f3n de Riotinto.Esta din\u00e1mica de apogeo se mantuvo hasta la segunda mitad del siglo XX, \u00e9poca durante la cual la propiedad del complejo minero-industrial pas\u00f3 a manos espa\u00f1olas. As\u00ed, durante a\u00f1os Minas de Riotinto lleg\u00f3 a ser uno de los municipios m\u00e1s importantes de la provincia de Huelva. Durante las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XX el agotamiento de las minas y la ca\u00edda de precios de los minerales en el mercado internacional marcaron el declive de la comarca, lo que afect\u00f3 al municipio. La falta de perspectivas econ\u00f3micas se ha traducido en una crisis demogr\u00e1fica, impulsada por la emigraci\u00f3n fuera de la Cuenca Minera.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Minas_de_Riotinto", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0a/Antiguo_complejo_R%C3%ADo_Tinto-Estaci%C3%B3n.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Atalaya_1.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Barrio_Ingles_%28Minas_de_Riotinto%29_-_003_%2830625195381%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/Colegio_Virgen_del_Rosario_-_Minas_de_Riotinto.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e1/Corta_Cerro_Colorado%2C_Riotinto%2C_Huelva%2C_Espa%C3%B1a%2C_2021_28.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d0/Minas_de_Riotinto%2C_locomotora_1.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Minas_de_Riotinto%2C_ruinas_1.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Minas_de_Riotinto_56_tren_turistico_by-dpc.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/Paisaje_ferroviario_de_Zarandas-Naya.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Riotintodesdeelaire.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/R%C3%ADo_Tinto_pueblo_1892.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Zona_Patrimonial_Cuenca_Minera_de_Riotinto-Nerva_%288093498397%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e9/Zona_Patrimonial_Cuenca_Minera_de_Riotinto-Nerva_%288093504336%29.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Minas de Riotinto'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Minas de Riotinto'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>