<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Morga!</h1>
		<h3 class="province">Bizkaia</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Chacol√≠ de Vizcaya / Bizkaiko Txakolina es una denominaci√≥n de origen espa√±ola que regula y ampara este tipo de vino producido en el territorio hist√≥rico de Vizcaya, incluido en la Comunidad Aut√≥noma del Pa√≠s Vasco, situada a orillas del C√°ntabrico en el norte de la pen√≠nsula ib√©rica. Los vi√±edos destinados al cultivo de la uva que producir√° Chacol√≠ de Vizcaya colaboran decisivamente a la conservaci√≥n del entorno natural de Vizcaya y al mantenimiento del sector agr√≠cola del territorio.El t√©rmino &#39;chacol√≠&#39; es conocido desde la Edad Media. Con este nombre se conoc√≠an los vinos que se produc√≠an y consum√≠an en Vizcaya.Los chacol√≠s de Vizcaya y el chacol√≠ tuvieron gran predicamento durante siglos pero entraron en declive a mediados del siglo XIX en parte por el desarrollo industrial de Bilbao y de Vizcaya, que fue cambiando el paisaje del territorio y en parte por diversas plagas y enfermedades que limitaron la producci√≥n hasta dejarla en m√≠nimos.
Aunque el chacol√≠ de Vizcaya se sigui√≥ produciendo a peque√±a escala, qued√≥ reducido a un vino de consumo dom√©stico. Fue a comienzos de la d√©cada de los ochenta cuando un grupo de bodegueros se agrup√≥ en la llamada Asociaci√≥n de Chacolineros de Vizcaya (BIALTXA) y con el apoyo de la Administraci√≥n vasca y de la Diputaci√≥n Foral de Vizcaya comenz√≥ el trabajo de recuperaci√≥n de este vino.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Morga, Bizkaia" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Txakoli_de_Bizkaia" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					

					

					

						

					
					    <span class="tag-11">Edificios</span>
							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=43.31062,-2.76039&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=43.31062,-2.76039&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>0 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>201 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>408 habitantes</span><br/>
								<span>(28 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 269.369 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 1.124 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 8¬∫C con 0,16 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 20¬∫C con 0,04 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 0¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 11¬∫C a 35¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>43.868 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 28 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>1.671 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>9,28 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>70.5 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>96.1 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 97 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 9 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 99 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "48066", "data": {"municipio": "Morga", "provincia": "Bizkaia", "comunidad_autonoma": "Pa\u00eds Vasco", "municipio_nombre_humano": "Morga", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 0, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 408, "superficie": 14.47, "densidad_poblacion": 28.2, "lat": 43.31062, "lon": -2.76039, "feb_avg_min_temp": -0.51, "feb_avg_max_temp": 19.32, "feb_avg_temp": 8.52, "feb_avg_humidity": 77.3, "feb_avg_wind": 11.7, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.16, "feb_avg_clouds": 46.24, "feb_avg_sunshine_hours": 70.5, "jul_avg_min_temp": 11.32, "jul_avg_max_temp": 35.92, "jul_avg_temp": 20.79, "jul_avg_humidity": 77.29, "jul_avg_wind": 8.28, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.04, "jul_avg_clouds": 44.96, "jul_avg_sunshine_hours": 96.1, "kms_capital_provincia": 28.5, "altitud": 201, "renta_bruta_media": "43868", "precio_m2_venta": "-", "num_casas_venta": "-", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 2853, "precio_medio_venta_provincia": 269369, "precio_m2_alquiler_provincia": 13, "precio_medio_alquiler_provincia": 1124, "tasa_actividad_provincia": 56.71, "tasa_paro_provincia": 9.28, "tasa_empleo_provincia": 51.45, "num_empleos_provincia": 1671, "cobertura_30": 97.14, "cobertura_100": 9.29, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 99.86, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 2, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Chacol\u00ed de Vizcaya / Bizkaiko Txakolina es una denominaci\u00f3n de origen espa\u00f1ola que regula y ampara este tipo de vino producido en el territorio hist\u00f3rico de Vizcaya, incluido en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, situada a orillas del C\u00e1ntabrico en el norte de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Los vi\u00f1edos destinados al cultivo de la uva que producir\u00e1 Chacol\u00ed de Vizcaya colaboran decisivamente a la conservaci\u00f3n del entorno natural de Vizcaya y al mantenimiento del sector agr\u00edcola del territorio.El t\u00e9rmino 'chacol\u00ed' es conocido desde la Edad Media. Con este nombre se conoc\u00edan los vinos que se produc\u00edan y consum\u00edan en Vizcaya.Los chacol\u00eds de Vizcaya y el chacol\u00ed tuvieron gran predicamento durante siglos pero entraron en declive a mediados del siglo XIX en parte por el desarrollo industrial de Bilbao y de Vizcaya, que fue cambiando el paisaje del territorio y en parte por diversas plagas y enfermedades que limitaron la producci\u00f3n hasta dejarla en m\u00ednimos.\nAunque el chacol\u00ed de Vizcaya se sigui\u00f3 produciendo a peque\u00f1a escala, qued\u00f3 reducido a un vino de consumo dom\u00e9stico. Fue a comienzos de la d\u00e9cada de los ochenta cuando un grupo de bodegueros se agrup\u00f3 en la llamada Asociaci\u00f3n de Chacolineros de Vizcaya (BIALTXA) y con el apoyo de la Administraci\u00f3n vasca y de la Diputaci\u00f3n Foral de Vizcaya comenz\u00f3 el trabajo de recuperaci\u00f3n de este vino.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Txakoli_de_Bizkaia", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/2008_05_04_Motabarriko_mahastia.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5b/Medibile_jauregiko_mahastia.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Morga'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Morga'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>