<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Pilas!</h1>
		<h3 class="province">Sevilla</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Pilas es un municipio espa√±ol perteneciente a la provincia de Sevilla en la zona occidental de la Comunidad Aut√≥noma de Andaluc√≠a. Se sit√∫a en la hist√≥rica comarca del Aljarafe sevillano. Nobilis - Aperta - Laboriosa - Mariana, son los calificativos m√°s representativos que, como bien refleja la medalla de la Villa, caracterizan a este pueblo. 
Su ubicaci√≥n estrat√©gica dentro de la provincia de Sevilla, hacen de Pilas un lugar cercano a la capital hispalense, as√≠ como a la aldea de El Roc√≠o o a playas como la de Matalasca√±as.   
Los pile√±os guardan una estrecho v√≠nculo hist√≥rico y cultural con Do√±ana y Las Marismas del Guadalquivir, pues sabida es la relaci√≥n ancestral de Pilas con el Roc√≠o, su devoci√≥n a la Patrona de Almonte y su vinculaci√≥n con la Romer√≠a, formando parte de ella desde sus inicios. Adem√°s, guarda una historia id√≠lica con la playa de Matalasca√±as, siendo de los primeros pobladores que la llegaron a habitar y disfrutar desde el siglo XIX y anterior a √©l, algo que sigue perdurando con el tiempo.     
Pilas es un pueblo lleno de gente noble y abierta que acoge con los brazos abiertos a toda aquella persona que lo visita o termina viviendo en √©l;un pueblo que guarda en sus calles m√°s c√©ntricas el encanto de tiempos pasados y que ha sabido modernizarse con los tiempos, procurando estar a la vanguardia en muchos aspectos.   
Al poseer un mediano t√©rmino municipal, los pile√±os han sabido reinventarse con los tiempos y supieron hacer de la necesidad una virtud, desarrollando su esp√≠ritu emprendedor conocido allende sus fronteras. Ello les permite destacar, habi√©ndose desarrollado un fuerte tejido empresarial y asociativo, siendo muchas las empresas que se sit√∫an dentro de su t√©rmino y un sinf√≠n de Asociaciones que luchan y trabajan por distintos fines sociales.    
Pilas es una villa sumamente religiosa, cristiana y mariana;no entiende de piques ni rivalidades entre devociones, Hermandades y Cofrad√≠as y desde hace siglos, sus habitantes profesan gran devoci√≥n a su Excelsa Patrona Apud Deum (ante Dios), la Sant√≠sima Virgen Madre de Dios de Bel√©n Coronada. Otras grandes devociones arraigadas en la localidad son las de Mar√≠a Sant√≠sima en su Soledad, Nuestro Padre Jes√∫s Cautivo, Nuestra Se√±ora del Roc√≠o o el Sagrado Coraz√≥n de Jes√∫s entre otras.      
Gracias a su producci√≥n de aceitunas, una de las principales ramas de la agricultura en la que destaca, fue considerada Capital Mundial de la Aceituna de Mesa a finales de la d√©cada de los noventa del siglo XX.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Pilas, Sevilla" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Pilas" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					
					    <span class="tag-1">Comercios</span>
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					    <span class="tag-6">Servicios</span>
					
					
					

					

					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=37.301931,-6.299587&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=37.301931,-6.299587&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>158 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>6 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>0 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>64 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>999 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>5 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>13.856 habitantes</span><br/>
								<span>(301 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 162.042 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 821 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 12¬∫C con 0,04 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 28¬∫C con 0 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 2¬∫C a 26¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 17¬∫C a 40¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>17.414 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 41 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>1.717 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>17,89 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>157.7 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>378.3 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 86 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 86 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "41075", "data": {"municipio": "Pilas", "provincia": "Sevilla", "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda", "municipio_nombre_humano": "Pilas", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 0, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 2, "linea_montana_provincia": 0, "poblacion": 13856, "superficie": 45.94, "densidad_poblacion": 301.62, "lat": 37.301931, "lon": -6.299587, "feb_avg_min_temp": 2.69, "feb_avg_max_temp": 26.03, "feb_avg_temp": 12.56, "feb_avg_humidity": 74.66, "feb_avg_wind": 10.15, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.04, "feb_avg_clouds": 23.31, "feb_avg_sunshine_hours": 157.7, "jul_avg_min_temp": 17.2, "jul_avg_max_temp": 40.68, "jul_avg_temp": 28.02, "jul_avg_humidity": 49.38, "jul_avg_wind": 10.48, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0, "jul_avg_clouds": 5.26, "jul_avg_sunshine_hours": 378.3, "kms_capital_provincia": 41.46, "altitud": 64, "renta_bruta_media": "17414", "precio_m2_venta": "999.73", "num_casas_venta": "158", "precio_m2_alquiler": "5.7", "num_casas_alquiler": 6, "precio_m2_venta_provincia": 1611, "precio_medio_venta_provincia": 162042, "precio_m2_alquiler_provincia": 10, "precio_medio_alquiler_provincia": 821, "tasa_actividad_provincia": 57.59, "tasa_paro_provincia": 17.89, "tasa_empleo_provincia": 47.29, "num_empleos_provincia": 1717, "cobertura_30": 86, "cobertura_100": 86, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 2, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 1, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 3, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Pilas es un municipio espa\u00f1ol perteneciente a la provincia de Sevilla en la zona occidental de la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. Se sit\u00faa en la hist\u00f3rica comarca del Aljarafe sevillano. Nobilis - Aperta - Laboriosa - Mariana, son los calificativos m\u00e1s representativos que, como bien refleja la medalla de la Villa, caracterizan a este pueblo. \nSu ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica dentro de la provincia de Sevilla, hacen de Pilas un lugar cercano a la capital hispalense, as\u00ed como a la aldea de El Roc\u00edo o a playas como la de Matalasca\u00f1as.   \nLos pile\u00f1os guardan una estrecho v\u00ednculo hist\u00f3rico y cultural con Do\u00f1ana y Las Marismas del Guadalquivir, pues sabida es la relaci\u00f3n ancestral de Pilas con el Roc\u00edo, su devoci\u00f3n a la Patrona de Almonte y su vinculaci\u00f3n con la Romer\u00eda, formando parte de ella desde sus inicios. Adem\u00e1s, guarda una historia id\u00edlica con la playa de Matalasca\u00f1as, siendo de los primeros pobladores que la llegaron a habitar y disfrutar desde el siglo XIX y anterior a \u00e9l, algo que sigue perdurando con el tiempo.     \nPilas es un pueblo lleno de gente noble y abierta que acoge con los brazos abiertos a toda aquella persona que lo visita o termina viviendo en \u00e9l;un pueblo que guarda en sus calles m\u00e1s c\u00e9ntricas el encanto de tiempos pasados y que ha sabido modernizarse con los tiempos, procurando estar a la vanguardia en muchos aspectos.   \nAl poseer un mediano t\u00e9rmino municipal, los pile\u00f1os han sabido reinventarse con los tiempos y supieron hacer de la necesidad una virtud, desarrollando su esp\u00edritu emprendedor conocido allende sus fronteras. Ello les permite destacar, habi\u00e9ndose desarrollado un fuerte tejido empresarial y asociativo, siendo muchas las empresas que se sit\u00faan dentro de su t\u00e9rmino y un sinf\u00edn de Asociaciones que luchan y trabajan por distintos fines sociales.    \nPilas es una villa sumamente religiosa, cristiana y mariana;no entiende de piques ni rivalidades entre devociones, Hermandades y Cofrad\u00edas y desde hace siglos, sus habitantes profesan gran devoci\u00f3n a su Excelsa Patrona Apud Deum (ante Dios), la Sant\u00edsima Virgen Madre de Dios de Bel\u00e9n Coronada. Otras grandes devociones arraigadas en la localidad son las de Mar\u00eda Sant\u00edsima en su Soledad, Nuestro Padre Jes\u00fas Cautivo, Nuestra Se\u00f1ora del Roc\u00edo o el Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas entre otras.      \nGracias a su producci\u00f3n de aceitunas, una de las principales ramas de la agricultura en la que destaca, fue considerada Capital Mundial de la Aceituna de Mesa a finales de la d\u00e9cada de los noventa del siglo XX.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Pilas", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/Las_Carreritas.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e6/Pilas_%28Sevilla%29.PNG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4b/P%C3%ADo_XII_con_Nuestra_Se%C3%B1ora_de_F%C3%A1tima.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Pilas'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Pilas'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>