<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Alca√±iz!</h1>
		<h3 class="province">Teruel</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Torrecilla de Alca√±iz es una localidad y municipio espa√±ol de la provincia de Teruel situado en la comarca del Bajo Arag√≥n, comunidad aut√≥noma de Arag√≥n.Las cuevas sepulcrales encontradas en las partidas de La Cortada II y Balsa Nueva, pertenecientes a la Edad del Bronce, y los restos hallados de √©poca ibera, constituyen los testimonios m√°s antiguos de la presencia de pobladores en la zona, previos al asentamiento que hoy conocemos.En el siglo XII se culmina la reconquista cristiana de la zona del Bajo Arag√≥n, de mano de Alfonso II, quien otorga el control del territorio a las √≥rdenes militares. Torrecilla de Alca√±iz forma parte de las localidades que integran la encomienda de Alca√±iz, administrada por la Orden de Calatrava.En origen, el n√∫cleo medieval de la villa se encontraba protegido por una muralla de la que no se han conservado restos. Del casco urbano de Torrecilla cabe destacar dos interesantes monumentos, su iglesia parroquial y la casa consistorial, adem√°s de ejemplos de la arquitectura popular. Tambi√©n son destacables la diferentes obras relacionadas con el aprovechamiento del agua, como la fuerte, la presa, la acequia o la balsa.La iglesia parroquial dedicada San Miguel  Arc√°ngel , se realiza en dos etapas constructivas. La primera se sit√∫a a finales del siglo XVI y a ella se deben los rasgos renacentistas de la cabecera o las cubiertas estrelladas, y la segunda etapa data del siglo XVII en la que, ya adscrita al barroco, se concluye su construcci√≥n. De esta fase destaca ante todo la bella torre que se sit√∫a a los pies, de tipolog√≠a mixta, definida por un cuerpo inferior de planta cuadrada realizado en piedra, al igual que el resto del templo, e integrado en la fachada, al que se superponen tres cuerpos ochavados realizados en ladrillo.Saliendo de la plaza de la Iglesia, y tomando la calle de San Roque, llegamos a la plaza de Espa√±a, donde se sit√∫a la magn√≠fica Casa Consistorial. Construida a finales del siglo XVI en estilo renacentista, presenta planta rectangular y tres alturas. Edificada en canter√≠a, la lonja a tres frentes nos da la bienvenida a trav√©s de sus cuatro arcos de medio punto rebajados sobre pilares. Los vanos del piso superior presentan una interesante variedad en las molduras de sus dinteles, a excepci√≥n del gran ventanal de la fachada lateral, que se encuentra flanqueado por dos columnas y rematado por front√≥n. La √∫ltima altura del edificio se define a trav√©s de la t√≠pica  galer√≠a de arquillos, abiertos en el muro, y coronada por doble alero de madera.A pocos kil√≥metros de Torrecilla se encuentra la ermita de Santa B√°rbara, llevada a cabo en el siglo XVI y restaurada en el siglo XX. De sencillos muros de piedra enlucidos, presenta una sencilla portada en arco de medio punto y espada√±a. Levantada sobre un cerro con magn√≠ficas vistas de la zona, se convierte en lugar de romer√≠a y reuni√≥n de los torrecillanos el lunes de Pascua.A las afueras de la localidad, se encuentra en altura el Calvario, con su caracter√≠stico viacrucis. Jos√© Pardo Sastr√≥n, famoso bot√°nico y farmac√©utico nacido en Torrecilla de Alca√±iz, plant√≥ diversas especies arb√≥reas que en la actualidad pueden identificarse a trav√©s de paneles informativos. Existe una ruta se√±alada que recorre el t√©rmino del pueblo por los lugares que transitaba el bot√°nico, y que es digna de realizar. 
Finalmente, interesantes son otros elementos patrimoniales como las casetas circulares de piedra que salpican los alrededores de la villa,  la antigua tejer√≠a que se encuentra  en la ermita de SANTA B√°rbara, Antigua calera en la partida El Chinebral y  el conjunto formado por el pozo y los restos de los cuatro molinos  aceiteros, en los que  se elaboraba el tan afamado aceite de oliva del Bajo Arag√≥n.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Alca√±iz, Teruel" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Torrecilla_de_Alca%C3%B1iz" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					    <span class="tag-2">Turismo</span>
					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=41.052277,-0.13233&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=41.052277,-0.13233&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>104 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>12 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>3 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un hospital" src="/static/images/hospital.png"/>
							<p>
								<span>1 hospitales</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>15 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>315 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>820 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>6 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>16.029 habitantes</span><br/>
								<span>(33 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 103.002 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 501 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 8¬∫C con 0,05 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 25¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -2¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 14¬∫C a 37¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>24.092 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 145 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>425 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>9,07 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>134 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>291.8 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 98 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 24 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "44013", "data": {"municipio": "Alca\u00f1iz", "provincia": "Teruel", "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n", "municipio_nombre_humano": "Alca\u00f1iz", "num_centros_salud": 3, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 1, "num_colegios": 15, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 2, "linea_montana_provincia": 1, "poblacion": 16029, "superficie": 472.12, "densidad_poblacion": 33.95, "lat": 41.052277, "lon": -0.13233, "feb_avg_min_temp": -2.72, "feb_avg_max_temp": 19.42, "feb_avg_temp": 8.12, "feb_avg_humidity": 76.11, "feb_avg_wind": 10.55, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.05, "feb_avg_clouds": 25.44, "feb_avg_sunshine_hours": 134, "jul_avg_min_temp": 14.37, "jul_avg_max_temp": 37.58, "jul_avg_temp": 25.68, "jul_avg_humidity": 57.9, "jul_avg_wind": 10.44, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 13.57, "jul_avg_sunshine_hours": 291.8, "kms_capital_provincia": 145.38, "altitud": 315, "renta_bruta_media": "24092", "precio_m2_venta": "820.12", "num_casas_venta": "104", "precio_m2_alquiler": "6.09", "num_casas_alquiler": 12, "precio_m2_venta_provincia": 1068, "precio_medio_venta_provincia": 103002, "precio_m2_alquiler_provincia": 6, "precio_medio_alquiler_provincia": 501, "tasa_actividad_provincia": 57.96, "tasa_paro_provincia": 9.07, "tasa_empleo_provincia": 52.7, "num_empleos_provincia": 425, "cobertura_30": 98.33, "cobertura_100": 24.33, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 2, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 1, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 3, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Torrecilla de Alca\u00f1iz es una localidad y municipio espa\u00f1ol de la provincia de Teruel situado en la comarca del Bajo Arag\u00f3n, comunidad aut\u00f3noma de Arag\u00f3n.Las cuevas sepulcrales encontradas en las partidas de La Cortada II y Balsa Nueva, pertenecientes a la Edad del Bronce, y los restos hallados de \u00e9poca ibera, constituyen los testimonios m\u00e1s antiguos de la presencia de pobladores en la zona, previos al asentamiento que hoy conocemos.En el siglo XII se culmina la reconquista cristiana de la zona del Bajo Arag\u00f3n, de mano de Alfonso II, quien otorga el control del territorio a las \u00f3rdenes militares. Torrecilla de Alca\u00f1iz forma parte de las localidades que integran la encomienda de Alca\u00f1iz, administrada por la Orden de Calatrava.En origen, el n\u00facleo medieval de la villa se encontraba protegido por una muralla de la que no se han conservado restos. Del casco urbano de Torrecilla cabe destacar dos interesantes monumentos, su iglesia parroquial y la casa consistorial, adem\u00e1s de ejemplos de la arquitectura popular. Tambi\u00e9n son destacables la diferentes obras relacionadas con el aprovechamiento del agua, como la fuerte, la presa, la acequia o la balsa.La iglesia parroquial dedicada San Miguel  Arc\u00e1ngel , se realiza en dos etapas constructivas. La primera se sit\u00faa a finales del siglo XVI y a ella se deben los rasgos renacentistas de la cabecera o las cubiertas estrelladas, y la segunda etapa data del siglo XVII en la que, ya adscrita al barroco, se concluye su construcci\u00f3n. De esta fase destaca ante todo la bella torre que se sit\u00faa a los pies, de tipolog\u00eda mixta, definida por un cuerpo inferior de planta cuadrada realizado en piedra, al igual que el resto del templo, e integrado en la fachada, al que se superponen tres cuerpos ochavados realizados en ladrillo.Saliendo de la plaza de la Iglesia, y tomando la calle de San Roque, llegamos a la plaza de Espa\u00f1a, donde se sit\u00faa la magn\u00edfica Casa Consistorial. Construida a finales del siglo XVI en estilo renacentista, presenta planta rectangular y tres alturas. Edificada en canter\u00eda, la lonja a tres frentes nos da la bienvenida a trav\u00e9s de sus cuatro arcos de medio punto rebajados sobre pilares. Los vanos del piso superior presentan una interesante variedad en las molduras de sus dinteles, a excepci\u00f3n del gran ventanal de la fachada lateral, que se encuentra flanqueado por dos columnas y rematado por front\u00f3n. La \u00faltima altura del edificio se define a trav\u00e9s de la t\u00edpica  galer\u00eda de arquillos, abiertos en el muro, y coronada por doble alero de madera.A pocos kil\u00f3metros de Torrecilla se encuentra la ermita de Santa B\u00e1rbara, llevada a cabo en el siglo XVI y restaurada en el siglo XX. De sencillos muros de piedra enlucidos, presenta una sencilla portada en arco de medio punto y espada\u00f1a. Levantada sobre un cerro con magn\u00edficas vistas de la zona, se convierte en lugar de romer\u00eda y reuni\u00f3n de los torrecillanos el lunes de Pascua.A las afueras de la localidad, se encuentra en altura el Calvario, con su caracter\u00edstico viacrucis. Jos\u00e9 Pardo Sastr\u00f3n, famoso bot\u00e1nico y farmac\u00e9utico nacido en Torrecilla de Alca\u00f1iz, plant\u00f3 diversas especies arb\u00f3reas que en la actualidad pueden identificarse a trav\u00e9s de paneles informativos. Existe una ruta se\u00f1alada que recorre el t\u00e9rmino del pueblo por los lugares que transitaba el bot\u00e1nico, y que es digna de realizar. \nFinalmente, interesantes son otros elementos patrimoniales como las casetas circulares de piedra que salpican los alrededores de la villa,  la antigua tejer\u00eda que se encuentra  en la ermita de SANTA B\u00e1rbara, Antigua calera en la partida El Chinebral y  el conjunto formado por el pozo y los restos de los cuatro molinos  aceiteros, en los que  se elaboraba el tan afamado aceite de oliva del Bajo Arag\u00f3n.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Torrecilla_de_Alca%C3%B1iz", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/Casa_consistorial_Torrecilla_d%27Alcany%C3%ADs.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Alca√±iz'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Alca√±iz'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>