<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Baiona!</h1>
		<h3 class="province">Pontevedra</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro"> Limita al norte con el oc√©ano Atl√°ntico y el municipio de Nigr√°n, al sur con el de Oya, al este con los de Gondomar y Tomi√±o y al oeste con el oc√©ano Atl√°ntico y el municipio de Oya. Pertenece a la comarca del Valle Mi√±or (Val Mi√±or en Gallego).En √©l se encuentra el Castillo de Monterreal, que actualmente tiene funci√≥n de Parador Nacional. Por ello el primer fin de semana de marzo se celebra en el casco hist√≥rico de Bayona una fiesta medieval llamada La Arribada. En recuerdo de la arribada de la carabela La Pinta, la Real Sociedad Pal√≥sfila Pinzoniana hizo donaci√≥n de la estatua de Mart√≠n Alonso Pinz√≥n, versi√≥n del escultor Le√≥n Ortega de la que se erige en la Plaza del Ayuntamiento de Palos, como testimonio de hermandad entre ambas ciudades.Las primeras referencias hist√≥ricas de la villa son de principios del siglo XIII, si bien existen noticias anteriores del desaparecido cenobio de San Cosme de Bahi√±a. Los restos castre√±os y romanos son escasos en todo el municipio, cont√°ndose con una √°rea extensa de petroglifos en Ba√≠√±a y una calzada romana que discurre por la Groba hacia Vigo. La Colegiata de Bayona (hoy ex-Colegiata), un templo rom√°nico de transici√≥n al g√≥tico, fue levantado en la segunda mitad del siglo XIII. El monumento de la Sant√≠sima Trinidad, una cruz monumental cubierta con un baldaquino, es del siglo XIV. 
Supuestamente en la real villa de Bayona fue martirizada la ex santa Librada, tambi√©n conocida como Santa Liberata.El origen del top√≥nimo Bayona ha sido, hist√≥ricamente, fruto de innumerables controversias: estudios recientes parecen relacionar el origen del mismo con el cercano r√≠o Ba√≠√±a.  Su primer elemento &#34;bay&#34; (en gallego &#34;bai&#34;) Derivar√≠a del indoeuropeo &#34;ibai&#34; que significa vega o r√≠o. El segundo elemento &#34;onna&#34; procede del celta y significa fuente o r√≠o, o bien tratarse de un sufijo prerromano aumentativo. As√≠ pues el top√≥nimo de Bayona ser√≠a una voz h√≠brida y tautol√≥gica con las posibles combinaciones de los t√©rminos r√≠o, vega o fuente.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Baiona, Pontevedra" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Bayona_(Espa%C3%B1a)" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					
					    <span class="tag-1">Comercios</span>
					

					
					
					
					    <span class="tag-3">Alojamientos</span>
					

					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=42.120002,-8.849878&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=42.120002,-8.849878&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>235 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>43 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>6 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>4 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>2.248 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>12 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>12.286 habitantes</span><br/>
								<span>(356 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 193.302 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 818 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 11¬∫C con 0,08 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 21¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 3¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 13¬∫C a 33¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>28.736 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 56 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>1.021 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>12,41 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>87.3 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>231.7 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 93 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 35 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "36003", "data": {"municipio": "Baiona", "provincia": "Pontevedra", "comunidad_autonoma": "Galicia", "municipio_nombre_humano": "Baiona", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 6, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 3, "poblacion": 12286, "superficie": 34.47, "densidad_poblacion": 356.4, "lat": 42.120002, "lon": -8.849878, "feb_avg_min_temp": 3.22, "feb_avg_max_temp": 19.33, "feb_avg_temp": 11, "feb_avg_humidity": 83.91, "feb_avg_wind": 12.74, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 12, "feb_avg_rain": 0.08, "feb_avg_clouds": 46.3, "feb_avg_sunshine_hours": 87.3, "jul_avg_min_temp": 13.8, "jul_avg_max_temp": 33.44, "jul_avg_temp": 21.48, "jul_avg_humidity": 74.52, "jul_avg_wind": 9.9, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 25.99, "jul_avg_sunshine_hours": 231.7, "kms_capital_provincia": 56.79, "altitud": 4, "renta_bruta_media": "28736", "precio_m2_venta": "2248.3", "num_casas_venta": "235", "precio_m2_alquiler": "12.06", "num_casas_alquiler": 43, "precio_m2_venta_provincia": 1893, "precio_medio_venta_provincia": 193302, "precio_m2_alquiler_provincia": 9, "precio_medio_alquiler_provincia": 818, "tasa_actividad_provincia": 53.96, "tasa_paro_provincia": 12.41, "tasa_empleo_provincia": 47.26, "num_empleos_provincia": 1021, "cobertura_30": 93.5, "cobertura_100": 35.3, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 3, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 2, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 1, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": " Limita al norte con el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y el municipio de Nigr\u00e1n, al sur con el de Oya, al este con los de Gondomar y Tomi\u00f1o y al oeste con el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y el municipio de Oya. Pertenece a la comarca del Valle Mi\u00f1or (Val Mi\u00f1or en Gallego).En \u00e9l se encuentra el Castillo de Monterreal, que actualmente tiene funci\u00f3n de Parador Nacional. Por ello el primer fin de semana de marzo se celebra en el casco hist\u00f3rico de Bayona una fiesta medieval llamada La Arribada. En recuerdo de la arribada de la carabela La Pinta, la Real Sociedad Pal\u00f3sfila Pinzoniana hizo donaci\u00f3n de la estatua de Mart\u00edn Alonso Pinz\u00f3n, versi\u00f3n del escultor Le\u00f3n Ortega de la que se erige en la Plaza del Ayuntamiento de Palos, como testimonio de hermandad entre ambas ciudades.Las primeras referencias hist\u00f3ricas de la villa son de principios del siglo XIII, si bien existen noticias anteriores del desaparecido cenobio de San Cosme de Bahi\u00f1a. Los restos castre\u00f1os y romanos son escasos en todo el municipio, cont\u00e1ndose con una \u00e1rea extensa de petroglifos en Ba\u00ed\u00f1a y una calzada romana que discurre por la Groba hacia Vigo. La Colegiata de Bayona (hoy ex-Colegiata), un templo rom\u00e1nico de transici\u00f3n al g\u00f3tico, fue levantado en la segunda mitad del siglo XIII. El monumento de la Sant\u00edsima Trinidad, una cruz monumental cubierta con un baldaquino, es del siglo XIV. \nSupuestamente en la real villa de Bayona fue martirizada la ex santa Librada, tambi\u00e9n conocida como Santa Liberata.El origen del top\u00f3nimo Bayona ha sido, hist\u00f3ricamente, fruto de innumerables controversias: estudios recientes parecen relacionar el origen del mismo con el cercano r\u00edo Ba\u00ed\u00f1a.  Su primer elemento \"bay\" (en gallego \"bai\") Derivar\u00eda del indoeuropeo \"ibai\" que significa vega o r\u00edo. El segundo elemento \"onna\" procede del celta y significa fuente o r\u00edo, o bien tratarse de un sufijo prerromano aumentativo. As\u00ed pues el top\u00f3nimo de Bayona ser\u00eda una voz h\u00edbrida y tautol\u00f3gica con las posibles combinaciones de los t\u00e9rminos r\u00edo, vega o fuente.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Bayona_(Espa%C3%B1a)", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Casa_do_Concello_de_Baiona_%28Pontevedra%2C_Galicia%2C_Espa%C3%B1a%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Pinta%3B_Baiona.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Playa_de_la_Ribera%2C_Bayona.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a7/Praia_da_Ribeira%2C_Baiona%2C_Galicia.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Saida_22%C2%AA_Carreira_pedestre_popular_%27Andar_e_correr%27_Baiona_2006.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/35/Vista_do_porto_de_Baiona_desde_Monterreal-cropped.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Baiona'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Baiona'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>