<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Camale√±o!</h1>
		<h3 class="province">Cantabria</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Camale√±o es un municipio y localidad situado en el extremo m√°s occidental de la comunidad aut√≥noma de Cantabria (Espa√±a). Es uno de los siete municipios que forman la comarca de Li√©bana, donde ocupa el valle de Valdebar√≥. Limita al norte con los municipios de Cill√≥rigo de Li√©bana y Cabrales, al sur con Vega de Li√©bana y  Boca de Hu√©rgano, al oeste con  Posada de Valde√≥n y Boca de Hu√©rgano.y al este con  Vega de Li√©bana, Cill√≥rigo de Li√©bana y Potes. La cabecera municipalRef es la localidad de Camale√±o, situada junto al r√≠o Deva.Las principales actividades econ√≥micas de Camale√±o son la ganader√≠a, la agricultura y tambi√©n el sector servicios debido a la gran cantidad de visitantes que recibe la zona  gracias a su situaci√≥n en el parque nacional de los Picos de Europa, a su gastronom√≠a y a su patrimonio art√≠stico, entre otros atractivos. De la actividad ganadera se obtienen los quesucos de Li√©bana con Denominaci√≥n de Origen y para la fabricaci√≥n de orujo lebaniego se recolecta t√© del puerto, en los puertos de √Åliva (Picos de Europa) a donde se sube en el popular telef√©rico de Fuente D√©.Cabe destacar que Camale√±o alberga al Monasterio de Santo Toribio de Li√©bana, uno de los cinco lugares santos de la cristiandad;es decir, es una Ciudad Santa, ya que cobija lo que la tradici√≥n cat√≥lica considera el mayor trozo de la cruz de Jesucristo.El patrimonio natural, como ya se ha comentado, tiene como gran protagonista a los Picos de Europa, pero el municipio tambi√©n es recorrido por el r√≠o Deva, que nace en dicho macizo monta√±oso y recolecta las aguas de varios afluentes a su paso por Camale√±o.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Camale√±o, Cantabria" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Camale%C3%B1o" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					
					    <span class="tag-3">Alojamientos</span>
					

					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					
					    <span class="tag-7">Actividades</span>
					

					

					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=43.15078,-4.69376&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=43.15078,-4.69376&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								
								<span>2 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>2 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>1 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>427 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								
								<span>4 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>956 habitantes</span><br/>
								<span>(5 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 156.073 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 881 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 9¬∫C con 0,11 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 19¬∫C con 0,04 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 0¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 11¬∫C a 29¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>19.676 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 112 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>817 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>8,17 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>70.9 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>97 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 22 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 0 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 98 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 95 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "39015", "data": {"municipio": "Camale\u00f1o", "provincia": "Cantabria", "comunidad_autonoma": "Cantabria", "municipio_nombre_humano": "Camale\u00f1o", "num_centros_salud": 2, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 1, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 1, "poblacion": 956, "superficie": 161.9, "densidad_poblacion": 5.9, "lat": 43.15078, "lon": -4.69376, "feb_avg_min_temp": -0.42, "feb_avg_max_temp": 19.73, "feb_avg_temp": 9.47, "feb_avg_humidity": 78.11, "feb_avg_wind": 12.35, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.11, "feb_avg_clouds": 48.17, "feb_avg_sunshine_hours": 70.9, "jul_avg_min_temp": 11.44, "jul_avg_max_temp": 29.33, "jul_avg_temp": 19.93, "jul_avg_humidity": 82.21, "jul_avg_wind": 8.64, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0.04, "jul_avg_clouds": 47.41, "jul_avg_sunshine_hours": 97, "kms_capital_provincia": 112.02, "altitud": 427, "renta_bruta_media": "19676", "precio_m2_venta": "-", "num_casas_venta": "-", "precio_m2_alquiler": "4.3", "num_casas_alquiler": 2, "precio_m2_venta_provincia": 1737, "precio_medio_venta_provincia": 156073, "precio_m2_alquiler_provincia": 11, "precio_medio_alquiler_provincia": 881, "tasa_actividad_provincia": 54.81, "tasa_paro_provincia": 8.17, "tasa_empleo_provincia": 50.33, "num_empleos_provincia": 817, "cobertura_30": 22.21, "cobertura_100": 0.82, "cobertura_3g": 98.3, "cobertura_4g": 95.94, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 2, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 3, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Camale\u00f1o es un municipio y localidad situado en el extremo m\u00e1s occidental de la comunidad aut\u00f3noma de Cantabria (Espa\u00f1a). Es uno de los siete municipios que forman la comarca de Li\u00e9bana, donde ocupa el valle de Valdebar\u00f3. Limita al norte con los municipios de Cill\u00f3rigo de Li\u00e9bana y Cabrales, al sur con Vega de Li\u00e9bana y  Boca de Hu\u00e9rgano, al oeste con  Posada de Valde\u00f3n y Boca de Hu\u00e9rgano.y al este con  Vega de Li\u00e9bana, Cill\u00f3rigo de Li\u00e9bana y Potes. La cabecera municipalRef es la localidad de Camale\u00f1o, situada junto al r\u00edo Deva.Las principales actividades econ\u00f3micas de Camale\u00f1o son la ganader\u00eda, la agricultura y tambi\u00e9n el sector servicios debido a la gran cantidad de visitantes que recibe la zona  gracias a su situaci\u00f3n en el parque nacional de los Picos de Europa, a su gastronom\u00eda y a su patrimonio art\u00edstico, entre otros atractivos. De la actividad ganadera se obtienen los quesucos de Li\u00e9bana con Denominaci\u00f3n de Origen y para la fabricaci\u00f3n de orujo lebaniego se recolecta t\u00e9 del puerto, en los puertos de \u00c1liva (Picos de Europa) a donde se sube en el popular telef\u00e9rico de Fuente D\u00e9.Cabe destacar que Camale\u00f1o alberga al Monasterio de Santo Toribio de Li\u00e9bana, uno de los cinco lugares santos de la cristiandad;es decir, es una Ciudad Santa, ya que cobija lo que la tradici\u00f3n cat\u00f3lica considera el mayor trozo de la cruz de Jesucristo.El patrimonio natural, como ya se ha comentado, tiene como gran protagonista a los Picos de Europa, pero el municipio tambi\u00e9n es recorrido por el r\u00edo Deva, que nace en dicho macizo monta\u00f1oso y recolecta las aguas de varios afluentes a su paso por Camale\u00f1o.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Camale%C3%B1o", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Camale%C3%B1o.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Turieno.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Camale√±o'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Camale√±o'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>