<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Badajoz!</h1>
		<h3 class="province">Badajoz</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Badajoz es un municipio y ciudad espa√±ola, capital de la provincia hom√≥nima, en la comunidad aut√≥noma de Extremadura. El r√≠o Guadiana surca la ciudad de este a oeste para despu√©s girar hacia el sur, donde hace de frontera con Portugal. Adem√°s del n√∫cleo urbano pacense, el municipio comprende otros nueve n√∫cleos de poblaci√≥n, entre ellos G√©vora, Villafranco del Guadiana y Valdeb√≥toa. 
La ciudad es sede de la Delegaci√≥n del Gobierno de Espa√±a en Extremadura, as√≠ como de la Subdelegaci√≥n del Gobierno en la provincia, la Delegaci√≥n de Defensa en Extremadura, la Diputaci√≥n Provincial de Badajoz, la Audiencia Provincial de Badajoz, la Jefatura Superior de Polic√≠a de Extremadura, la Guardia Civil de Extremadura y de la Fiscal√≠a Provincial de Badajoz. Es un importante enclave natural y ornitol√≥gico, ya que es la √∫nica ZEPA urbana del pa√≠s.), se instal√≥ sobre una poblaci√≥n visigoda entonces ya desaparecida, o al menos en alto grado de decadencia, aprovechando la cima de una de las dos colinas: el Cerro de la Muela, a partir del cual se desarroll√≥ la ciudad actual, que lleg√≥ a ser una importante capital de un extenso reino independiente en √©poca taifa (uno de los mayores de la pen√≠nsula), donde se encontraba una de las mayores bibliotecas del mundo √°rabe, siendo un importante centro cultural de la √©poca. Tras la Reconquista, Alfonso IX le concedi√≥ fueros y privilegios de un extenso territorio (alfoz), por ser cabeza de antiguo reino, adem√°s de su emblema o pend√≥n real. Adem√°s, durante el siglo XIX fue una de las sedes de la Real Audiencia de Extremadura.En la margen derecha del r√≠o Guadiana, se encuentran las Cuestas de Orinaza o Cerro de San Crist√≥bal, conocidas antiguamente como ¬´Baxernal¬ª o ¬´Baxarnal¬ª. Hoy los pacenses recuerdan la fundaci√≥n de su ciudad en la llamada fiesta de Almossasa Batalyaws, celebrada a finales de septiembre. Cuenta con Fiestas de Inter√©s Tur√≠stico Nacional, como la Semana Santa o el Carnaval, sin olvidar la Fiesta de Los Palomos, una de las m√°s multitudinarias, en favor de la igualdad y la diversidad. A pesar de haber sido una ciudad muy castigada por las numerosas guerras, conserva multitud de edificios en su Conjunto Hist√≥rico-Art√≠stico declarados Bien de Inter√©s Cultural, con un importante complejo hist√≥rico y arqueol√≥gico en su parte monumental. Destaca la Alcazaba de Badajoz, la catedral metropolitana de San Juan Bautista de Badajoz, la plaza Alta y las antiguas Casas Consistoriales, las murallas y diversas fortificaciones de su recinto abaluartado de estilo Vaub√°n, la torre de la Atalaya o de Espantaperros, la puerta de Palmas, el puente de Palmas sobre el Guadiana, el palacio de Godoy, el convento de Las Carmelitas, la puerta del Pilar, la puerta de la Trinidad, la iglesia de Santo Domingo, la iglesia de la Concepci√≥n, la iglesia de Santa Catalina, la iglesia de San Agust√≠n y el Real Monasterio de Santa Ana (donde estuvo enterrada Ana de Austria, reina consorte de Felipe II), entre otros muchos edificios y vestigios hist√≥ricos de diferentes estilos, √©pocas y funcionalidades. Adem√°s de un importante patrimonio hist√≥rico-documental en sus archivos, as√≠ como el patrimonio hist√≥rico que alberga en sus numerosos museos, centros de interpretaci√≥n e instituciones culturales, cuyas sedes son palacios o edificios hist√≥ricos, sin olvidar que es la sede de la Biblioteca de Extremadura, junto a la Facultad de Ciencias de la Documentaci√≥n y la Comunicaci√≥n de la Universidad de Extremadura y pr√≥xima a la sede de la UNED.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Badajoz, Badajoz" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Badajoz" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					

										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=38.876618,-6.980327&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=38.876618,-6.980327&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>1.655 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>207 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>17 centros de salud</span><br/>
								
								<span>9 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un hospital" src="/static/images/hospital.png"/>
							<p>
								<span>4 hospitales</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>101 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una universidad" src="/static/images/university.png"/>
							<p>
								<span>1 universidades</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>179 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>1.218 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>6 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>150.610 habitantes</span><br/>
								<span>(104 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 126.096 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 530 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 9¬∫C con 0,44 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 25¬∫C con 0 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -1¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 12¬∫C a 40¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>27.136 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								
								<span>Es capital de provincia</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>534 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>16,14 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>139.6 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>379.3 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 65 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 31 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 99 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 98 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "06015", "data": {"municipio": "Badajoz", "provincia": "Badajoz", "comunidad_autonoma": "Extremadura", "municipio_nombre_humano": "Badajoz", "num_centros_salud": 17, "num_centros_urgencias": 9, "num_hospitales": 4, "num_colegios": 101, "num_universidades": 1, "linea_costa_provincia": 3, "linea_montana_provincia": 0, "poblacion": 150610, "superficie": 1440.37, "densidad_poblacion": 104.56, "lat": 38.876618, "lon": -6.980327, "feb_avg_min_temp": -1.23, "feb_avg_max_temp": 19.97, "feb_avg_temp": 9.55, "feb_avg_humidity": 78.77, "feb_avg_wind": 11.95, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 12, "feb_avg_rain": 0.44, "feb_avg_clouds": 34.2, "feb_avg_sunshine_hours": 139.6, "jul_avg_min_temp": 12.09, "jul_avg_max_temp": 40.81, "jul_avg_temp": 25.89, "jul_avg_humidity": 44.56, "jul_avg_wind": 10.26, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 0.9, "jul_avg_rain": 0, "jul_avg_clouds": 6.59, "jul_avg_sunshine_hours": 379.3, "kms_capital_provincia": 0, "altitud": 179, "renta_bruta_media": "27136", "precio_m2_venta": "1218", "num_casas_venta": "1655", "precio_m2_alquiler": "6.4", "num_casas_alquiler": 207, "precio_m2_venta_provincia": 1149, "precio_medio_venta_provincia": 126096, "precio_m2_alquiler_provincia": 7, "precio_medio_alquiler_provincia": 530, "tasa_actividad_provincia": 56.6, "tasa_paro_provincia": 16.14, "tasa_empleo_provincia": 47.46, "num_empleos_provincia": 534, "cobertura_30": 65.4, "cobertura_100": 31.13, "cobertura_3g": 99.6, "cobertura_4g": 98.47, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 1, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 2, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Badajoz es un municipio y ciudad espa\u00f1ola, capital de la provincia hom\u00f3nima, en la comunidad aut\u00f3noma de Extremadura. El r\u00edo Guadiana surca la ciudad de este a oeste para despu\u00e9s girar hacia el sur, donde hace de frontera con Portugal. Adem\u00e1s del n\u00facleo urbano pacense, el municipio comprende otros nueve n\u00facleos de poblaci\u00f3n, entre ellos G\u00e9vora, Villafranco del Guadiana y Valdeb\u00f3toa. \nLa ciudad es sede de la Delegaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a en Extremadura, as\u00ed como de la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno en la provincia, la Delegaci\u00f3n de Defensa en Extremadura, la Diputaci\u00f3n Provincial de Badajoz, la Audiencia Provincial de Badajoz, la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Extremadura, la Guardia Civil de Extremadura y de la Fiscal\u00eda Provincial de Badajoz. Es un importante enclave natural y ornitol\u00f3gico, ya que es la \u00fanica ZEPA urbana del pa\u00eds.), se instal\u00f3 sobre una poblaci\u00f3n visigoda entonces ya desaparecida, o al menos en alto grado de decadencia, aprovechando la cima de una de las dos colinas: el Cerro de la Muela, a partir del cual se desarroll\u00f3 la ciudad actual, que lleg\u00f3 a ser una importante capital de un extenso reino independiente en \u00e9poca taifa (uno de los mayores de la pen\u00ednsula), donde se encontraba una de las mayores bibliotecas del mundo \u00e1rabe, siendo un importante centro cultural de la \u00e9poca. Tras la Reconquista, Alfonso IX le concedi\u00f3 fueros y privilegios de un extenso territorio (alfoz), por ser cabeza de antiguo reino, adem\u00e1s de su emblema o pend\u00f3n real. Adem\u00e1s, durante el siglo XIX fue una de las sedes de la Real Audiencia de Extremadura.En la margen derecha del r\u00edo Guadiana, se encuentran las Cuestas de Orinaza o Cerro de San Crist\u00f3bal, conocidas antiguamente como \u00abBaxernal\u00bb o \u00abBaxarnal\u00bb. Hoy los pacenses recuerdan la fundaci\u00f3n de su ciudad en la llamada fiesta de Almossasa Batalyaws, celebrada a finales de septiembre. Cuenta con Fiestas de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Nacional, como la Semana Santa o el Carnaval, sin olvidar la Fiesta de Los Palomos, una de las m\u00e1s multitudinarias, en favor de la igualdad y la diversidad. A pesar de haber sido una ciudad muy castigada por las numerosas guerras, conserva multitud de edificios en su Conjunto Hist\u00f3rico-Art\u00edstico declarados Bien de Inter\u00e9s Cultural, con un importante complejo hist\u00f3rico y arqueol\u00f3gico en su parte monumental. Destaca la Alcazaba de Badajoz, la catedral metropolitana de San Juan Bautista de Badajoz, la plaza Alta y las antiguas Casas Consistoriales, las murallas y diversas fortificaciones de su recinto abaluartado de estilo Vaub\u00e1n, la torre de la Atalaya o de Espantaperros, la puerta de Palmas, el puente de Palmas sobre el Guadiana, el palacio de Godoy, el convento de Las Carmelitas, la puerta del Pilar, la puerta de la Trinidad, la iglesia de Santo Domingo, la iglesia de la Concepci\u00f3n, la iglesia de Santa Catalina, la iglesia de San Agust\u00edn y el Real Monasterio de Santa Ana (donde estuvo enterrada Ana de Austria, reina consorte de Felipe II), entre otros muchos edificios y vestigios hist\u00f3ricos de diferentes estilos, \u00e9pocas y funcionalidades. Adem\u00e1s de un importante patrimonio hist\u00f3rico-documental en sus archivos, as\u00ed como el patrimonio hist\u00f3rico que alberga en sus numerosos museos, centros de interpretaci\u00f3n e instituciones culturales, cuyas sedes son palacios o edificios hist\u00f3ricos, sin olvidar que es la sede de la Biblioteca de Extremadura, junto a la Facultad de Ciencias de la Documentaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n de la Universidad de Extremadura y pr\u00f3xima a la sede de la UNED.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Badajoz", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Adarve.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/AeropuertBadajoz.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/Alcazaba_Badajoz_anochecer.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ec/Ayuntamiento%2C_Badajoz%2C_Espa%C3%B1a%2C_2020-07-22%2C_DD_67.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Azud_en_el_r%C3%ADo_Guadiana_a_su_paso_por_Badajoz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f9/BA-Diputaci%C3%B3n_Provincial_de_Badajoz_03.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/51/BA-Diputaci%C3%B3n_Provincial_de_Badajoz_06.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/64/Badajoz%2C_Catedral_122-2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5b/Badajoz%2C_Giralda_105p-2v.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cd/Badajoz%2C_Guadiana_River_from_the_Alcazaba_85p-2h.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/Badajoz%2C_Museo_Arqueologico_94p-16h.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/Badajoz%2C_Plaza_de_Espa%C3%B1a%2C_Ed._Alvarez_Buiza127-2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8a/Badajoz%2C_Plaza_de_Espa%C3%B1a_126-3.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e8/Badajoz%2C_Plaza_de_la_Soledad_100.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/44/Badajoz%2C_Spain_%2848546946381%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/Badajoz%2C_Top_of_Concepcion_Church_and_Cathedral_57-2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Badajoz%2C_Torre_Espantaperros_01-1.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Badajoz_Ibn_Marwan_edited.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5e/Badajoz_Localizaci%C3%B3n.png", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Badajoz_desde_la_Torre_de_Espantaperros.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/53/Catedral_de_Badajoz_cropped.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/78/Clima_Badajoz_%28Badajoz%29.PNG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/CorteInglesBa.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c6/Delgobext.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Hospital_Infanta_Cristina_%28Badajoz%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/78/Ibn_Marwan.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Ifeba.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/Jardines_de_la_Galera_Badajoz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f2/La_Giralda_de_Badajoz%2C_Badajoz%2C_Espa%C3%B1a%2C_2020-07-22%2C_DD_63.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/MEIAC-MaquinArte_exterior_%28pacovila%29.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a9/Mayor_Dolor_Badajoz_2016_II.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/71/Museo_de_Bellas_Artes_de_Badajoz_01.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/23/Palacio_de_congresos_Badajoz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d3/Parque_bomberos_Badajoz.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/96/PlazaEspa%C3%B1aBadajoz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/59/Plaza_Alta%2C_Badajoz%2C_Espa%C3%B1a%2C_2020-07-22%2C_DD_31.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/89/Plaza_de_Cervantes%2C_Badajoz%2C_Espa%C3%B1a%2C_2020-07-22%2C_DD_70.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/Puente_de_Palmas_de_Badajoz_2.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/Puente_de_la_Autonom%C3%ADa_sobre_el_r%C3%ADo_Guadiana%2C_Badajoz%2C_Espa%C3%B1a%2C_2020-07-22%2C_DD_94.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e9/Puerta_de_Palmas%2C_Badajoz%2C_Espa%C3%B1a%2C_2020-07-22%2C_DD_82.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Puerta_de_la_cripta_de_la_Catedral_de_Badajoz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/Vista_del_Guadiana_a_su_paso_por_el_Puente_Real_y_torre_de_Caja_Badajoz.JPG"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Badajoz'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Badajoz'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>