<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Arriate!</h1>
		<h3 class="province">M√°laga</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Arriate (del √°rabe Arriadh, &#34;los vergeles&#34;) es un municipio espa√±ol de la provincia de M√°laga, Andaluc√≠a, situado en el oeste de la provincia siendo una de las poblaciones que conforman la comarca de la Serran√≠a de Ronda. La cercan√≠a con Ronda, as√≠ como el encarecimiento de la vivienda en esa ciudad, ha propiciado que muchos trabajadores de la misma se instalen en Arriate, lo que explica el elevado crecimiento porcentual de la poblaci√≥n.Arriate, es un municipio de la comarca de la Serran√≠a de Ronda, hermanado con La Junquera del Alto Ampurd√°n, perteneciente a la provincia de Gerona, en Catalu√±a. El repertorio de la banda est√° dedicado, en su mayor parte, a la Semana Santa. Tambi√©n cuenta con otra banda, la Banda de CC.TT. Se habla de un poblado prehist√≥rico que viv√≠a en las Cuevas, grutas situadas a uno y otro lado del r√≠o Alcobac√≠n, que revelan la existencia de unos moradores primitivos, por su disposici√≥n, superpuestas, excavadas en las rocas, que ser√≠an buena defensa de sus habitantes contra las fieras. 
Actualmente se llega hasta ellas por unos escalones hechos en la roca. En el interior no se aprecian pinturas rupestres, pero es frecuente la aparici√≥n de hachas de piedra y existe un molino incrustado en las paredes. Lo que fue asilo y refugio de un pueblo mantiene su utilidad, pues los molineros de Arriate ponen all√≠ a secar los trigos despu√©s de lavarlos. 
En la etapa de la dominaci√≥n √°rabe, recibi√≥ el nombre de Arriadh. El n√∫mero de pobladores en esta √©poca debi√≥ ser muy peque√±o y habitar√≠an unas pocas casas de recreo o caser√≠os con sus huertas. Los musulmanes pretendieron apoderarse de la maquinaria de Setenil. El alcaide de Ca√±ete la Real, acudi√≥ en defensa de aquella villa, dejando su propia fortaleza defendida por su hijo. Cuando conocieron esta informaci√≥n, los musulmanes atacaron Ca√±ete en cuya defensa muri√≥ el hijo del alcaide. Como venganza, Hernando Arias prepar√≥ una emboscada en los montes de Arriate donde derrot√≥ a los musulmanes en la batalla mencionada.Como an√©cdota se puede decir que existe un monte en el Pa√≠s Vasco que se llama Arrate que en euskera quiere decir Entre piedras - una derivaci√≥n de Arria arte. En el pueblo de Arriate hay un instituto llamado IES Escultor Mar√≠n Higuero.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Arriate, M√°laga" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Arriate_(M%C3%A1laga)" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-6">Servicios</span>
					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=36.797867,-5.139308&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=36.797867,-5.139308&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>54 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>3 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>4 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>618 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>1.154 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>3 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>4.112 habitantes</span><br/>
								<span>(496 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 301.594 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 1.055 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 12¬∫C con 0,03 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 24¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 3¬∫C a 20¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 15¬∫C a 34¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>18.424 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 93 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>1.851 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>17,76 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>91.8 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>234.8 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "29020", "data": {"municipio": "Arriate", "provincia": "M\u00e1laga", "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda", "municipio_nombre_humano": "Arriate", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 4, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 4112, "superficie": 8.27, "densidad_poblacion": 496.98, "lat": 36.797867, "lon": -5.139308, "feb_avg_min_temp": 3.59, "feb_avg_max_temp": 20.34, "feb_avg_temp": 12.35, "feb_avg_humidity": 75.09, "feb_avg_wind": 14.44, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.03, "feb_avg_clouds": 37.03, "feb_avg_sunshine_hours": 91.8, "jul_avg_min_temp": 15.66, "jul_avg_max_temp": 34.53, "jul_avg_temp": 24.03, "jul_avg_humidity": 64.14, "jul_avg_wind": 12.06, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 18.8, "jul_avg_sunshine_hours": 234.8, "kms_capital_provincia": 93.34, "altitud": 618, "renta_bruta_media": "18424", "precio_m2_venta": "1154.07", "num_casas_venta": "54", "precio_m2_alquiler": "3.88", "num_casas_alquiler": 3, "precio_m2_venta_provincia": 2630, "precio_medio_venta_provincia": 301594, "precio_m2_alquiler_provincia": 11, "precio_medio_alquiler_provincia": 1055, "tasa_actividad_provincia": 56.97, "tasa_paro_provincia": 17.76, "tasa_empleo_provincia": 46.85, "num_empleos_provincia": 1851, "cobertura_30": 100, "cobertura_100": 100, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 2, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 3, "sitios_sport": 1, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Arriate (del \u00e1rabe Arriadh, \"los vergeles\") es un municipio espa\u00f1ol de la provincia de M\u00e1laga, Andaluc\u00eda, situado en el oeste de la provincia siendo una de las poblaciones que conforman la comarca de la Serran\u00eda de Ronda. La cercan\u00eda con Ronda, as\u00ed como el encarecimiento de la vivienda en esa ciudad, ha propiciado que muchos trabajadores de la misma se instalen en Arriate, lo que explica el elevado crecimiento porcentual de la poblaci\u00f3n.Arriate, es un municipio de la comarca de la Serran\u00eda de Ronda, hermanado con La Junquera del Alto Ampurd\u00e1n, perteneciente a la provincia de Gerona, en Catalu\u00f1a. El repertorio de la banda est\u00e1 dedicado, en su mayor parte, a la Semana Santa. Tambi\u00e9n cuenta con otra banda, la Banda de CC.TT. Se habla de un poblado prehist\u00f3rico que viv\u00eda en las Cuevas, grutas situadas a uno y otro lado del r\u00edo Alcobac\u00edn, que revelan la existencia de unos moradores primitivos, por su disposici\u00f3n, superpuestas, excavadas en las rocas, que ser\u00edan buena defensa de sus habitantes contra las fieras. \nActualmente se llega hasta ellas por unos escalones hechos en la roca. En el interior no se aprecian pinturas rupestres, pero es frecuente la aparici\u00f3n de hachas de piedra y existe un molino incrustado en las paredes. Lo que fue asilo y refugio de un pueblo mantiene su utilidad, pues los molineros de Arriate ponen all\u00ed a secar los trigos despu\u00e9s de lavarlos. \nEn la etapa de la dominaci\u00f3n \u00e1rabe, recibi\u00f3 el nombre de Arriadh. El n\u00famero de pobladores en esta \u00e9poca debi\u00f3 ser muy peque\u00f1o y habitar\u00edan unas pocas casas de recreo o caser\u00edos con sus huertas. Los musulmanes pretendieron apoderarse de la maquinaria de Setenil. El alcaide de Ca\u00f1ete la Real, acudi\u00f3 en defensa de aquella villa, dejando su propia fortaleza defendida por su hijo. Cuando conocieron esta informaci\u00f3n, los musulmanes atacaron Ca\u00f1ete en cuya defensa muri\u00f3 el hijo del alcaide. Como venganza, Hernando Arias prepar\u00f3 una emboscada en los montes de Arriate donde derrot\u00f3 a los musulmanes en la batalla mencionada.Como an\u00e9cdota se puede decir que existe un monte en el Pa\u00eds Vasco que se llama Arrate que en euskera quiere decir Entre piedras - una derivaci\u00f3n de Arria arte. En el pueblo de Arriate hay un instituto llamado IES Escultor Mar\u00edn Higuero.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Arriate_(M%C3%A1laga)", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f0/Arriate_01.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/Ayuntamiento_de_Arriate_001.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Arriate'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Arriate'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>