<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Cartajima!</h1>
		<h3 class="province">M√°laga</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Cartajima es un municipio espa√±ol de la provincia de M√°laga, Andaluc√≠a, situado en el oeste de la provincia en el Valle del Genal, siendo una de las poblaciones que conforman la comarca de la Serran√≠a de Ronda. Pero haremos un recorrido sobre las muestras m√°s veris√≠miles, y leyendas transmitidas por generaciones.Diego Amaya, un anciano de la poblaci√≥n, cuando se estaban haciendo unos cimientos en Las Pe√±uelas aparecieron unos sepulcros con restos humanos, y junto a ellos, en la parte en que descans√≥ la cabeza, algunas monedas. Este acontecimiento viene recogido en una cr√≥nica del pueblo. Es posible un enterramiento de la √©poca fenohel√©nica.Podemos encontrar tambi√©n termas y necr√≥polis romanas en el Cortijo del Rat√≥n y restos de calzadas romanas, de la que comunicaba Ronda con C√°diz, pasando por Cartajima, y otras de menos entidad que podr√≠an servir como camino para sacar hierro desde las minas de la monta√±a hacia la poblaci√≥n.En los primeros textos cristianos aparece como Xaritalxime. Es el pueblo situado a mayor altura en toda la comarca, por lo que coincide con su emplazamiento. 
Tenemos el nombre de varias zonas y fincas que tienen nombres √°rabes: Benahay√≥n, Benajeriz, Benahaz√≠n, Benajann√°, Benajar√≠n.Conquistada Ronda por los Reyes Cat√≥licos y rendidos los dem√°s pueblos, Cartajima sigui√≥ habitada por abundante poblaci√≥n morisca (que segu√≠an con sus ritos religiosos) y sufrieron la persecuci√≥n y procesos judiciales de parte del Santo Oficio a lo largo del siglo XVI.El cultivo de las vi√±as se mantuvo vigoroso hasta finales del siglo XIX, cuando la epidemia de filoxera acab√≥ con las vi√±as de toda la comarca. Esa prosperidad econ√≥mica del XVIII hizo que en este pueblo florecieran oficios m√°s especializados. Consta que unas de las puertas en madera de casta√±o tallada de la iglesia de Gauc√≠n fueron hechas en Cartajima por un maestro carpintero que deb√≠a gozar de mucha estima en la zona como para recibir encargos desde tan lejos. 
Durante la Guerra de la Independencia, Cartajima se distingui√≥ en la lucha contra las tropas napole√≥nicas, especialmente el guerrillero Andr√©s Garc√≠a, que cuenta entre sus haza√±as con el atentado contra el gobernador de Ronda, que muri√≥ cuando paseaba con su escolta por el Tajo. Esta situaci√≥n de esplendor le mereci√≥ la denominaci√≥n del &#34;C√°diz el Chico&#34;.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Cartajima, M√°laga" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Cartajima" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					    <span class="tag-2">Turismo</span>
					
					
					

					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					

					

					

						

					
					    <span class="tag-11">Edificios</span>
							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=36.64548,-5.1541&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=36.64548,-5.1541&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>10 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>0 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>816 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>1.070 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>259 habitantes</span><br/>
								<span>(12 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 301.594 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 1.055 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 12¬∫C con 0,03 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 24¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 3¬∫C a 20¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 15¬∫C a 34¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>15.618 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 107 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>1.851 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>17,76 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>91.8 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>234.8 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 97 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 35 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "29037", "data": {"municipio": "Cartajima", "provincia": "M\u00e1laga", "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda", "municipio_nombre_humano": "Cartajima", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 0, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 259, "superficie": 21.46, "densidad_poblacion": 12.07, "lat": 36.64548, "lon": -5.1541, "feb_avg_min_temp": 3.59, "feb_avg_max_temp": 20.34, "feb_avg_temp": 12.35, "feb_avg_humidity": 75.09, "feb_avg_wind": 14.44, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.03, "feb_avg_clouds": 37.03, "feb_avg_sunshine_hours": 91.8, "jul_avg_min_temp": 15.66, "jul_avg_max_temp": 34.53, "jul_avg_temp": 24.03, "jul_avg_humidity": 64.14, "jul_avg_wind": 12.06, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 18.8, "jul_avg_sunshine_hours": 234.8, "kms_capital_provincia": 107.75, "altitud": 816, "renta_bruta_media": "15618", "precio_m2_venta": "1070.57", "num_casas_venta": "10", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 2630, "precio_medio_venta_provincia": 301594, "precio_m2_alquiler_provincia": 11, "precio_medio_alquiler_provincia": 1055, "tasa_actividad_provincia": 56.97, "tasa_paro_provincia": 17.76, "tasa_empleo_provincia": 46.85, "num_empleos_provincia": 1851, "cobertura_30": 97, "cobertura_100": 35, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 3, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 2, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Cartajima es un municipio espa\u00f1ol de la provincia de M\u00e1laga, Andaluc\u00eda, situado en el oeste de la provincia en el Valle del Genal, siendo una de las poblaciones que conforman la comarca de la Serran\u00eda de Ronda. Pero haremos un recorrido sobre las muestras m\u00e1s veris\u00edmiles, y leyendas transmitidas por generaciones.Diego Amaya, un anciano de la poblaci\u00f3n, cuando se estaban haciendo unos cimientos en Las Pe\u00f1uelas aparecieron unos sepulcros con restos humanos, y junto a ellos, en la parte en que descans\u00f3 la cabeza, algunas monedas. Este acontecimiento viene recogido en una cr\u00f3nica del pueblo. Es posible un enterramiento de la \u00e9poca fenohel\u00e9nica.Podemos encontrar tambi\u00e9n termas y necr\u00f3polis romanas en el Cortijo del Rat\u00f3n y restos de calzadas romanas, de la que comunicaba Ronda con C\u00e1diz, pasando por Cartajima, y otras de menos entidad que podr\u00edan servir como camino para sacar hierro desde las minas de la monta\u00f1a hacia la poblaci\u00f3n.En los primeros textos cristianos aparece como Xaritalxime. Es el pueblo situado a mayor altura en toda la comarca, por lo que coincide con su emplazamiento. \nTenemos el nombre de varias zonas y fincas que tienen nombres \u00e1rabes: Benahay\u00f3n, Benajeriz, Benahaz\u00edn, Benajann\u00e1, Benajar\u00edn.Conquistada Ronda por los Reyes Cat\u00f3licos y rendidos los dem\u00e1s pueblos, Cartajima sigui\u00f3 habitada por abundante poblaci\u00f3n morisca (que segu\u00edan con sus ritos religiosos) y sufrieron la persecuci\u00f3n y procesos judiciales de parte del Santo Oficio a lo largo del siglo XVI.El cultivo de las vi\u00f1as se mantuvo vigoroso hasta finales del siglo XIX, cuando la epidemia de filoxera acab\u00f3 con las vi\u00f1as de toda la comarca. Esa prosperidad econ\u00f3mica del XVIII hizo que en este pueblo florecieran oficios m\u00e1s especializados. Consta que unas de las puertas en madera de casta\u00f1o tallada de la iglesia de Gauc\u00edn fueron hechas en Cartajima por un maestro carpintero que deb\u00eda gozar de mucha estima en la zona como para recibir encargos desde tan lejos. \nDurante la Guerra de la Independencia, Cartajima se distingui\u00f3 en la lucha contra las tropas napole\u00f3nicas, especialmente el guerrillero Andr\u00e9s Garc\u00eda, que cuenta entre sus haza\u00f1as con el atentado contra el gobernador de Ronda, que muri\u00f3 cuando paseaba con su escolta por el Tajo. Esta situaci\u00f3n de esplendor le mereci\u00f3 la denominaci\u00f3n del \"C\u00e1diz el Chico\".", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Cartajima", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c7/Cartajima.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Cartajima'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Cartajima'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>