<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Santa Colomba de Curue√±o!</h1>
		<h3 class="province">Le√≥n</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Santa Colomba de Curue√±o es un municipio y lugar espa√±ol de la provincia de Le√≥n, en la comunidad aut√≥noma de Castilla y Le√≥n. Est√° situado en un estrecho valle de pastizales y parte sedimentaria formado por el tramo final del r√≠o Curue√±o hasta su uni√≥n con el r√≠o Porma.Como localidad podemos encontrar testimonio de asentamientos en la zona desde principios del siglo X, con la existencia documentada del Castillo de San Salvador dominando la loma izquierda del r√≠o Curue√±o, enfrente mismo del actual pueblo. Cabe rese√±ar que el poblamiento tiene bases antiguas, de rastro hist√≥rico incontestable: como el n√∫cleo romano de Fructa Aripa, junto al castillo de San Salvador. Durante la Baja Edad Media el territorio estuvo erizado de castillos y torreones, testigos de su valor estrat√©gico. En el plano civil, el Concejo del Valle del Curue√±o (que comprend√≠a los terrenos entre La C√°ndana de Curue√±o y Devesa de Curue√±o) form√≥ parte, con muy variadas vicisitudes, del se√±or√≠o de los Guzmanes. Los enlaces de esta rama nobiliaria hacen que a partir del siglo XVIII el dominio territorial y administrativo est√© en manos del Se√±or√≠o de la Casa y Estado de Toral, gobernado desde un palacio solariego que la familia ten√≠a en Vegas del Condado.Su patrimonio hist√≥rico y cultural sorprende por la extensa dotaci√≥n de edificios civiles y religiosos que, desde √©pocas muy remotas, jalonan el pueblo.En los √∫ltimos cien a√±os el municipio se ha visto afectado por la despoblaci√≥n del entorno rural en Espa√±a. A pesar de ello, el pueblo tiene un pasado de historia y religiosidad, tiene adem√°s un futuro garantizado, por el empe√±o de sus vecinos, la belleza de su entorno y el talante acogedor de sus gentes y se afana, junto a su municipio, en encauzar su futuro superando el presente de las comunidades rurales.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Santa Colomba de Curue√±o, Le√≥n" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Santa_Colomba_de_Curue%C3%B1o" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=42.75058,-5.41201&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=42.75058,-5.41201&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>11 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>3 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>0 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>925 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>383 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>478 habitantes</span><br/>
								<span>(5 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 130.467 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 586 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 4¬∫C con 0,1 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 20¬∫C con 0,03 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -6¬∫C a 15¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 5¬∫C a 34¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>18.440 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 31 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>660 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>10,62 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>96.2 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>269.8 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 62 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 0 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "24151", "data": {"municipio": "Santa Colomba de Curue\u00f1o", "provincia": "Le\u00f3n", "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n", "municipio_nombre_humano": "Santa Colomba de Curue\u00f1o", "num_centros_salud": 3, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 0, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 2, "linea_montana_provincia": 1, "poblacion": 478, "superficie": 91.95, "densidad_poblacion": 5.2, "lat": 42.75058, "lon": -5.41201, "feb_avg_min_temp": -6.82, "feb_avg_max_temp": 15.19, "feb_avg_temp": 4.06, "feb_avg_humidity": 79.42, "feb_avg_wind": 12.02, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.1, "feb_avg_clouds": 35.07, "feb_avg_sunshine_hours": 96.2, "jul_avg_min_temp": 5.68, "jul_avg_max_temp": 34.37, "jul_avg_temp": 20.33, "jul_avg_humidity": 56.78, "jul_avg_wind": 9, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.03, "jul_avg_clouds": 14.24, "jul_avg_sunshine_hours": 269.8, "kms_capital_provincia": 31.86, "altitud": 925, "renta_bruta_media": "18440", "precio_m2_venta": "383.89", "num_casas_venta": "11", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 1237, "precio_medio_venta_provincia": 130467, "precio_m2_alquiler_provincia": 6, "precio_medio_alquiler_provincia": 586, "tasa_actividad_provincia": 53.21, "tasa_paro_provincia": 10.62, "tasa_empleo_provincia": 47.56, "num_empleos_provincia": 660, "cobertura_30": 62.25, "cobertura_100": 0, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 2, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Santa Colomba de Curue\u00f1o es un municipio y lugar espa\u00f1ol de la provincia de Le\u00f3n, en la comunidad aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n. Est\u00e1 situado en un estrecho valle de pastizales y parte sedimentaria formado por el tramo final del r\u00edo Curue\u00f1o hasta su uni\u00f3n con el r\u00edo Porma.Como localidad podemos encontrar testimonio de asentamientos en la zona desde principios del siglo X, con la existencia documentada del Castillo de San Salvador dominando la loma izquierda del r\u00edo Curue\u00f1o, enfrente mismo del actual pueblo. Cabe rese\u00f1ar que el poblamiento tiene bases antiguas, de rastro hist\u00f3rico incontestable: como el n\u00facleo romano de Fructa Aripa, junto al castillo de San Salvador. Durante la Baja Edad Media el territorio estuvo erizado de castillos y torreones, testigos de su valor estrat\u00e9gico. En el plano civil, el Concejo del Valle del Curue\u00f1o (que comprend\u00eda los terrenos entre La C\u00e1ndana de Curue\u00f1o y Devesa de Curue\u00f1o) form\u00f3 parte, con muy variadas vicisitudes, del se\u00f1or\u00edo de los Guzmanes. Los enlaces de esta rama nobiliaria hacen que a partir del siglo XVIII el dominio territorial y administrativo est\u00e9 en manos del Se\u00f1or\u00edo de la Casa y Estado de Toral, gobernado desde un palacio solariego que la familia ten\u00eda en Vegas del Condado.Su patrimonio hist\u00f3rico y cultural sorprende por la extensa dotaci\u00f3n de edificios civiles y religiosos que, desde \u00e9pocas muy remotas, jalonan el pueblo.En los \u00faltimos cien a\u00f1os el municipio se ha visto afectado por la despoblaci\u00f3n del entorno rural en Espa\u00f1a. A pesar de ello, el pueblo tiene un pasado de historia y religiosidad, tiene adem\u00e1s un futuro garantizado, por el empe\u00f1o de sus vecinos, la belleza de su entorno y el talante acogedor de sus gentes y se afana, junto a su municipio, en encauzar su futuro superando el presente de las comunidades rurales.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Santa_Colomba_de_Curue%C3%B1o", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/36/Carro_de_madera.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fd/Desde_Hermita_Santa_Ana.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Santa Colomba de Curue√±o'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Santa Colomba de Curue√±o'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>