<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Sant Pau de Seg√∫ries!</h1>
		<h3 class="province">Girona</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">La V√≠a del Capsacosta, denominada por los romanos V√≠a Annia, es un antiguo camino que sirvi√≥ desde tiempos remotos de paso y comunicaci√≥n natural entre las tierras de La Plana del Ampurd√°n, La Garrocha, El Ripoll√©s y El Vallespir. En su origen fue una rama secundaria de la V√≠a Augusta, que desde Figueras se dirig√≠a al valle de Bianya, se elevaba en Capsacosta y enlazaba con el coll d&#39;Ares, desde donde se un√≠a de nuevo, ya en la Galia, con la v√≠a Domitia, continuaci√≥n de la v√≠a Augusta.Con el mismo recorrido se fue manteniendo a lo largo de los a√±os, pasando a ser en √©poca medieval el Cam√≠no Real que un√≠a el Ampurd√°n con el valle de Camprodon.En √©poca moderna continu√≥ siendo una arteria importante para comunicar estas tierras, adem√°s de convertirse en camino de posta, hasta principios del siglo XX.Desde el siglo XVII hasta principios del XIX jug√≥ un papel trascendente en las diversas incursiones militares francesas.La existencia previa de restos arquitect√≥nicos en una longitud m√≠nima para permitir su an√°lisis, estudio, protecci√≥n y difusi√≥n ofrece una entidad √∫nica a este tramo, raz√≥n por la que es considerado como uno de los yacimientos arqueol√≥gicos m√°s relevantes del patrimonio cultural catal√°n.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Sant Pau de Seg√∫ries, Girona" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/V%C3%ADa_del_Capsacosta" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					
					    <span class="tag-1">Comercios</span>
					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=42.26157,2.366941&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=42.26157,2.366941&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>10 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>1 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>2 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>869 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>1.189 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>6 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>725 habitantes</span><br/>
								<span>(82 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 193.575 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 941 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 9¬∫C con 0,04 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 25¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 0¬∫C a 20¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 16¬∫C a 35¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>31.051 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 81 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>1.248 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>8,26 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>115.1 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>273.7 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 90 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 99 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "17177", "data": {"municipio": "Sant Pau de Seg\u00faries", "provincia": "Girona", "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a", "municipio_nombre_humano": "Sant Pau de Seg\u00faries", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 2, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 1, "poblacion": 725, "superficie": 8.79, "densidad_poblacion": 82.48, "lat": 42.26157, "lon": 2.366941, "feb_avg_min_temp": -0.59, "feb_avg_max_temp": 20.14, "feb_avg_temp": 9.69, "feb_avg_humidity": 68.47, "feb_avg_wind": 16.52, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.04, "feb_avg_clouds": 38.23, "feb_avg_sunshine_hours": 115.1, "jul_avg_min_temp": 16.6, "jul_avg_max_temp": 35.21, "jul_avg_temp": 25.51, "jul_avg_humidity": 56.07, "jul_avg_wind": 15.55, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 21.88, "jul_avg_sunshine_hours": 273.7, "kms_capital_provincia": 81.13, "altitud": 869, "renta_bruta_media": "31051", "precio_m2_venta": "1189.01", "num_casas_venta": "10", "precio_m2_alquiler": "6.0", "num_casas_alquiler": 1, "precio_m2_venta_provincia": 2169, "precio_medio_venta_provincia": 193575, "precio_m2_alquiler_provincia": 11, "precio_medio_alquiler_provincia": 941, "tasa_actividad_provincia": 63.76, "tasa_paro_provincia": 8.26, "tasa_empleo_provincia": 58.49, "num_empleos_provincia": 1248, "cobertura_30": 100, "cobertura_100": 90, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 99.5, "sitios_comercio": 3, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 2, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "La V\u00eda del Capsacosta, denominada por los romanos V\u00eda Annia, es un antiguo camino que sirvi\u00f3 desde tiempos remotos de paso y comunicaci\u00f3n natural entre las tierras de La Plana del Ampurd\u00e1n, La Garrocha, El Ripoll\u00e9s y El Vallespir. En su origen fue una rama secundaria de la V\u00eda Augusta, que desde Figueras se dirig\u00eda al valle de Bianya, se elevaba en Capsacosta y enlazaba con el coll d'Ares, desde donde se un\u00eda de nuevo, ya en la Galia, con la v\u00eda Domitia, continuaci\u00f3n de la v\u00eda Augusta.Con el mismo recorrido se fue manteniendo a lo largo de los a\u00f1os, pasando a ser en \u00e9poca medieval el Cam\u00edno Real que un\u00eda el Ampurd\u00e1n con el valle de Camprodon.En \u00e9poca moderna continu\u00f3 siendo una arteria importante para comunicar estas tierras, adem\u00e1s de convertirse en camino de posta, hasta principios del siglo XX.Desde el siglo XVII hasta principios del XIX jug\u00f3 un papel trascendente en las diversas incursiones militares francesas.La existencia previa de restos arquitect\u00f3nicos en una longitud m\u00ednima para permitir su an\u00e1lisis, estudio, protecci\u00f3n y difusi\u00f3n ofrece una entidad \u00fanica a este tramo, raz\u00f3n por la que es considerado como uno de los yacimientos arqueol\u00f3gicos m\u00e1s relevantes del patrimonio cultural catal\u00e1n.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/V%C3%ADa_del_Capsacosta", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/Capsacosta_2011-04B.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ef/Capsacosta_2011-26B.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Sant Pau de Seg√∫ries'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Sant Pau de Seg√∫ries'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>