<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Caldes de Montbui!</h1>
		<h3 class="province">Barcelona</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro"> Est√° situado en la comarca del Vall√©s Oriental, en la provincia de Barcelona. Es una de las fuentes m√°s calientes de Europa. Los romanos ya aprovecharon esta agua y construyeron all√≠ un balneario que en parte se ha conservado hasta nuestros d√≠as. Son las termas romanas mejor conservadas de la pen√≠nsula. El escritor romano Plinio el Viejo ya habla de este balneario llamado entonces Aquae-Calidae en su cr√≥nica sobre la Hispania Romana. La historiadora Mercedes Sorda mantiene lo de Plinio, aunque hay otras versiones alternativas que indican que de este balneario el primero en hablar ser√≠a Virgilio.A partir de esta actividad balnearia (que adquiere importancia a finales del siglo XIX) se ha desarrollado el crecimiento urban√≠stico del municipio, contribuyendo asimismo a este crecimiento su entorno natural y su clima benigno. Se encuentra en la plaza de la villa donde tambi√©n est√°n situados las termas romanas, el ayuntamiento, el balneario de las Broquetas y el museo de Manolo Hugu√©. El agua que sale de esta fuente no var√≠a nunca en cantidad y contiene cloro, fl√∫or, bromo y yodo. Sirve para combatir la artritis, fracturas etc. 
Existe en Caldas el museo de Manolo Hugu√©, un escultor importante del siglo XX y mejor amigo de Picasso cuyo talento fue ayudado a crear por Manolo. Como Hugu√© ten√≠a amistad con Picasso, este museo contiene adem√°s de obras de Manolo Hugu√© una importante colecci√≥n de obras de Picasso. Su portada se considera como una de las mejores obras del barroco catal√°n. Tambi√©n son interesantes las columnas salom√≥nicas, dise√±adas por el escultor franc√©s Pere Ruppin. La iglesia tiene una sola nave y doce capillas laterales. La mayor obra de la iglesia es la escultura de madera ‚ÄúLa Santa Majestad‚Äù. Es de aspecto oriental y lleg√≥ a Caldes a mediados del siglo XV tra√≠da por unos gitanos.En cuanto a la econom√≠a, hoy en d√≠a la agricultura va perdiendo peso (aunque la horticultura sigue siendo importante) a favor de un incremento de la industria y del sector de servicios. Tambi√©n el turismo desempe√±a un papel importante gracias a las instalaciones termales: existen peque√±os hoteles que confieren a este municipio la peculiaridad de ser el peque√±o refugio termal m√°s cercano a Barcelona.De su gastronom√≠a, rica y variada, destacan los &#39;carquinyolis&#39;(dulce hecho con almendra, harina y az√∫car) y el salchich√≥n (llonganissa).La ciudad de Caldas est√° hermanada con la localidad alemana de Taunusstein y la francesa de Saint-Paul-l√®s-Dax.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Caldes de Montbui, Barcelona" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Caldas_de_Montbuy" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

					
					    <span class="tag-11">Edificios</span>
							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=41.630059,2.16897&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=41.630059,2.16897&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>212 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>8 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un hospital" src="/static/images/hospital.png"/>
							<p>
								<span>1 hospitales</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>13 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>217 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>1.739 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>9 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>17.797 habitantes</span><br/>
								<span>(475 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 272.259 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 1.367 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 10¬∫C con 0,06 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 25¬∫C con 0,07 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 0¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 17¬∫C a 33¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>32.448 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 34 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>11.030 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>9,18 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>120 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>228.9 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 98 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 98 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "08033", "data": {"municipio": "Caldes de Montbui", "provincia": "Barcelona", "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a", "municipio_nombre_humano": "Caldes de Montbui", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 1, "num_colegios": 13, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 1, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 17797, "superficie": 37.41, "densidad_poblacion": 475.73, "lat": 41.630059, "lon": 2.16897, "feb_avg_min_temp": 0.63, "feb_avg_max_temp": 19.45, "feb_avg_temp": 10.23, "feb_avg_humidity": 71.98, "feb_avg_wind": 11.52, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 12, "feb_avg_rain": 0.06, "feb_avg_clouds": 28.65, "feb_avg_sunshine_hours": 120, "jul_avg_min_temp": 17.29, "jul_avg_max_temp": 33.37, "jul_avg_temp": 25.34, "jul_avg_humidity": 67.04, "jul_avg_wind": 10.73, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.07, "jul_avg_clouds": 15.73, "jul_avg_sunshine_hours": 228.9, "kms_capital_provincia": 34.73, "altitud": 217, "renta_bruta_media": "32448", "precio_m2_venta": "1739.07", "num_casas_venta": "212", "precio_m2_alquiler": "9.1", "num_casas_alquiler": 8, "precio_m2_venta_provincia": 2946, "precio_medio_venta_provincia": 272259, "precio_m2_alquiler_provincia": 16, "precio_medio_alquiler_provincia": 1367, "tasa_actividad_provincia": 61.29, "tasa_paro_provincia": 9.18, "tasa_empleo_provincia": 55.67, "num_empleos_provincia": 11030, "cobertura_30": 98.25, "cobertura_100": 98.25, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 2, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 1, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 3, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": " Est\u00e1 situado en la comarca del Vall\u00e9s Oriental, en la provincia de Barcelona. Es una de las fuentes m\u00e1s calientes de Europa. Los romanos ya aprovecharon esta agua y construyeron all\u00ed un balneario que en parte se ha conservado hasta nuestros d\u00edas. Son las termas romanas mejor conservadas de la pen\u00ednsula. El escritor romano Plinio el Viejo ya habla de este balneario llamado entonces Aquae-Calidae en su cr\u00f3nica sobre la Hispania Romana. La historiadora Mercedes Sorda mantiene lo de Plinio, aunque hay otras versiones alternativas que indican que de este balneario el primero en hablar ser\u00eda Virgilio.A partir de esta actividad balnearia (que adquiere importancia a finales del siglo XIX) se ha desarrollado el crecimiento urban\u00edstico del municipio, contribuyendo asimismo a este crecimiento su entorno natural y su clima benigno. Se encuentra en la plaza de la villa donde tambi\u00e9n est\u00e1n situados las termas romanas, el ayuntamiento, el balneario de las Broquetas y el museo de Manolo Hugu\u00e9. El agua que sale de esta fuente no var\u00eda nunca en cantidad y contiene cloro, fl\u00faor, bromo y yodo. Sirve para combatir la artritis, fracturas etc. \nExiste en Caldas el museo de Manolo Hugu\u00e9, un escultor importante del siglo XX y mejor amigo de Picasso cuyo talento fue ayudado a crear por Manolo. Como Hugu\u00e9 ten\u00eda amistad con Picasso, este museo contiene adem\u00e1s de obras de Manolo Hugu\u00e9 una importante colecci\u00f3n de obras de Picasso. Su portada se considera como una de las mejores obras del barroco catal\u00e1n. Tambi\u00e9n son interesantes las columnas salom\u00f3nicas, dise\u00f1adas por el escultor franc\u00e9s Pere Ruppin. La iglesia tiene una sola nave y doce capillas laterales. La mayor obra de la iglesia es la escultura de madera \u201cLa Santa Majestad\u201d. Es de aspecto oriental y lleg\u00f3 a Caldes a mediados del siglo XV tra\u00edda por unos gitanos.En cuanto a la econom\u00eda, hoy en d\u00eda la agricultura va perdiendo peso (aunque la horticultura sigue siendo importante) a favor de un incremento de la industria y del sector de servicios. Tambi\u00e9n el turismo desempe\u00f1a un papel importante gracias a las instalaciones termales: existen peque\u00f1os hoteles que confieren a este municipio la peculiaridad de ser el peque\u00f1o refugio termal m\u00e1s cercano a Barcelona.De su gastronom\u00eda, rica y variada, destacan los 'carquinyolis'(dulce hecho con almendra, harina y az\u00facar) y el salchich\u00f3n (llonganissa).La ciudad de Caldas est\u00e1 hermanada con la localidad alemana de Taunusstein y la francesa de Saint-Paul-l\u00e8s-Dax.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Caldas_de_Montbuy", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/Ajuntament_Caldes_Montbui_Catalonia.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Font_del_Lle%C3%B3.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Termas_Romanas.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Caldes de Montbui'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Caldes de Montbui'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>