<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Zafrilla!</h1>
		<h3 class="province">Cuenca</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Zafrilla es un municipio espa√±ol de la provincia de Cuenca, en la comunidad aut√≥noma de Castilla-La Mancha. 
Limita al oeste con Laguna del Marquesado y Valdemeca, al sur con Tejadillos y Salvaca√±ete, y al este y norte con Arag√≥n (provincia de Teruel, y los t√©rminos de Albarrac√≠n y El Vallecillo. 
El municipio se encuentra en plena Serran√≠a Alta de Cuenca rodeado por bosques y largos valles con verdes praderas y extensos pinares, que constituyen el cobijo perfecto para ciervos, gamos, jabal√≠es y corzos, as√≠ como perdices, codornices y conejos. En su t√©rmino es habitual ver buitres leonados, √°guilas reales, azores, alimoches y multitud de peque√±as aves. En ellas se celebran encierros de reses bravas de la prestigiosa ganader√≠a de los Hermanos Mora, que atraen a vecinos de muchas poblaciones de Cuenca y Teruel. Los toros son acompa√±ados por los bueyes desde el paraje de La Reclova por aficionados a caballo y en coche hasta el pueblo, donde son conducidos por los mozos hasta la plaza. Por esta raz√≥n la nevadas son frecuentes en invierno.Su t√©rmino municipal es uno de los que cuenta con m√°s densidad de pinos, de las variedades Laricio y Albar y ocasionalmente alg√∫n pino negro y resinero, y  tiene parajes de extraordinaria belleza, como el Polj√©  del Rinc√≥n de Palacios y La Nava, la Reclovilla, el paraje de La Rocha, la Umbr√≠a de los Tilos, La Reclova, el Prado Redondo o la Fuente del Berro. Muy cerca de √©sta se encuentran la Torca Grande y el Torqu√≠n, reflejos de la erosi√≥n sobre el relieve k√°rstico. En el paraje de La Nava nace el Arroyo que lleva su nombre, que formar√° posteriormente el Arroyo Almagrero y el J√∫car.  
M√°s de cien fuentes se reparten por su t√©rmino, entre las m√°s conocidas est√°n el Berro, el Villarejo, la Quebr√°, la Zorra, Nobella, el Tornajillo, el Pino, los Curas, la Loma, Vacarizas, las colmenas del Rinc√≥n y del Prado Redondo, Fuente la Nava, la Fuente Fr√≠a, la Toba, las Estacas y la Fuente del t√≠o Peseto, la m√°s cercana al pueblo. Hubo otros muchos rentos m√°s peque√±os, como la Fuente del Berro, la Fuente Fr√≠a, o el rento del Prado Redondo.Es recorrida por el r√≠o Zafrilla, que nace muy cerca de La Veredilla, en la zona del Barranco de la Zorra y la Majada del Artigal. La zona sur del t√©rmino es de una gran belleza, como la desembocadura del Zafrilla en el r√≠o Cabriel, con un caudal superior del afluente. 
Su vasto t√©rmino permite al visitante disfrutar de la naturaleza en rincones de gran belleza. Es ideal para recorrer haciendo senderismo, contemplando sus cristalinos cielos o en jornadas micol√≥gicas.  
Es fronteriza con Teruel y la Sierra de Albarrac√≠n, con la que comparte orograf√≠a y clima.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Zafrilla, Cuenca" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Zafrilla" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					
					    <span class="tag-15">Patrimonio</span>
					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=40.2,-1.61667&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=40.2,-1.61667&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>1 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>0 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>1507 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>300 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>57 habitantes</span><br/>
								<span>(0 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 119.313 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 608 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 11¬∫C con 0,02 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 26¬∫C con 0,01 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de 1¬∫C a 23¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 18¬∫C a 36¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>17.337 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 94 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>329 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>10,77 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>101.7 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>189 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 0 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 0 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 98 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "16278", "data": {"municipio": "Zafrilla", "provincia": "Cuenca", "comunidad_autonoma": "Castilla-La Mancha", "municipio_nombre_humano": "Zafrilla", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 0, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 2, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 57, "superficie": 106.11, "densidad_poblacion": 0.54, "lat": 40.2, "lon": -1.61667, "feb_avg_min_temp": 1.83, "feb_avg_max_temp": 23.6, "feb_avg_temp": 11.99, "feb_avg_humidity": 63.53, "feb_avg_wind": 13.9, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 12, "feb_avg_rain": 0.02, "feb_avg_clouds": 24.38, "feb_avg_sunshine_hours": 101.7, "jul_avg_min_temp": 18.69, "jul_avg_max_temp": 36.22, "jul_avg_temp": 26.49, "jul_avg_humidity": 63.54, "jul_avg_wind": 10.55, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0.01, "jul_avg_clouds": 15.85, "jul_avg_sunshine_hours": 189, "kms_capital_provincia": 94.26, "altitud": 1507, "renta_bruta_media": "17337", "precio_m2_venta": "300.0", "num_casas_venta": "1", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 1139, "precio_medio_venta_provincia": 119313, "precio_m2_alquiler_provincia": 8, "precio_medio_alquiler_provincia": 608, "tasa_actividad_provincia": 56.94, "tasa_paro_provincia": 10.77, "tasa_empleo_provincia": 50.81, "num_empleos_provincia": 329, "cobertura_30": 0, "cobertura_100": 0, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 98, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 2, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 3, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Zafrilla es un municipio espa\u00f1ol de la provincia de Cuenca, en la comunidad aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha. \nLimita al oeste con Laguna del Marquesado y Valdemeca, al sur con Tejadillos y Salvaca\u00f1ete, y al este y norte con Arag\u00f3n (provincia de Teruel, y los t\u00e9rminos de Albarrac\u00edn y El Vallecillo. \nEl municipio se encuentra en plena Serran\u00eda Alta de Cuenca rodeado por bosques y largos valles con verdes praderas y extensos pinares, que constituyen el cobijo perfecto para ciervos, gamos, jabal\u00edes y corzos, as\u00ed como perdices, codornices y conejos. En su t\u00e9rmino es habitual ver buitres leonados, \u00e1guilas reales, azores, alimoches y multitud de peque\u00f1as aves. En ellas se celebran encierros de reses bravas de la prestigiosa ganader\u00eda de los Hermanos Mora, que atraen a vecinos de muchas poblaciones de Cuenca y Teruel. Los toros son acompa\u00f1ados por los bueyes desde el paraje de La Reclova por aficionados a caballo y en coche hasta el pueblo, donde son conducidos por los mozos hasta la plaza. Por esta raz\u00f3n la nevadas son frecuentes en invierno.Su t\u00e9rmino municipal es uno de los que cuenta con m\u00e1s densidad de pinos, de las variedades Laricio y Albar y ocasionalmente alg\u00fan pino negro y resinero, y  tiene parajes de extraordinaria belleza, como el Polj\u00e9  del Rinc\u00f3n de Palacios y La Nava, la Reclovilla, el paraje de La Rocha, la Umbr\u00eda de los Tilos, La Reclova, el Prado Redondo o la Fuente del Berro. Muy cerca de \u00e9sta se encuentran la Torca Grande y el Torqu\u00edn, reflejos de la erosi\u00f3n sobre el relieve k\u00e1rstico. En el paraje de La Nava nace el Arroyo que lleva su nombre, que formar\u00e1 posteriormente el Arroyo Almagrero y el J\u00facar.  \nM\u00e1s de cien fuentes se reparten por su t\u00e9rmino, entre las m\u00e1s conocidas est\u00e1n el Berro, el Villarejo, la Quebr\u00e1, la Zorra, Nobella, el Tornajillo, el Pino, los Curas, la Loma, Vacarizas, las colmenas del Rinc\u00f3n y del Prado Redondo, Fuente la Nava, la Fuente Fr\u00eda, la Toba, las Estacas y la Fuente del t\u00edo Peseto, la m\u00e1s cercana al pueblo. Hubo otros muchos rentos m\u00e1s peque\u00f1os, como la Fuente del Berro, la Fuente Fr\u00eda, o el rento del Prado Redondo.Es recorrida por el r\u00edo Zafrilla, que nace muy cerca de La Veredilla, en la zona del Barranco de la Zorra y la Majada del Artigal. La zona sur del t\u00e9rmino es de una gran belleza, como la desembocadura del Zafrilla en el r\u00edo Cabriel, con un caudal superior del afluente. \nSu vasto t\u00e9rmino permite al visitante disfrutar de la naturaleza en rincones de gran belleza. Es ideal para recorrer haciendo senderismo, contemplando sus cristalinos cielos o en jornadas micol\u00f3gicas.  \nEs fronteriza con Teruel y la Sierra de Albarrac\u00edn, con la que comparte orograf\u00eda y clima.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Zafrilla", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f6/Zafrilla.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/46/Zafrilla_invierno.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Zafrilla'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Zafrilla'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>