<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Corrales del Vino!</h1>
		<h3 class="province">Zamora</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Corrales del Vino es un municipio y lugar espa√±ol de la provincia de Zamora, en la comunidad aut√≥noma de Castilla y Le√≥n. El t√©rmino municipal incluye las localidades ped√°neas de Peleas de Arriba y Fuente el Carnero, adem√°s del antiguo despoblado de El Corralino. 
Su casco urbano se caracteriza por la profusi√≥n de casas de estilo neocl√°sico, construidas en piedra arenisca de siller√≠a, aunque tambi√©n es frecuente el uso de la piedra de siller√≠a conjuntada con ladrillo. Asimismo, en los s√≥tanos de sus casas, suele se habitual la existencia de hermosas bodegas subterr√°neas, construidas con arcadas de piedra tallada. Destaca el edificio de la iglesia parroquial de la Magdalena, construida en siller√≠a is√≥doma arenisca, de tres naves desiguales entre s√≠ en cuanto a su anchura, as√≠ como sus √°bsides, con torre a los pies y una espada√±a sobre la nave de la ep√≠stola. Cuenta adem√°s con la ermita de Nuestra Se√±ora de las Angustias, situada junto al cementerio, a las afueras del pueblo, y que aunque sea de larga fundaci√≥n, su f√°brica actual no ir√° m√°s all√° de la segunda mitad del siglo XVIII. 
Es la capital tradicional de la comarca de Tierra del Vino, aunque hoy en d√≠a la localidad m√°s poblada es Morales del Vino que adem√°s es la cuarta poblaci√≥n de la provincia de Zamora en n√∫mero de habitantes.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Corrales del Vino, Zamora" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Corrales_del_Vino" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					
					    <span class="tag-1">Comercios</span>
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=41.358609,-5.725255&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=41.358609,-5.725255&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>3 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>2 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>766 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>934 habitantes</span><br/>
								<span>(12 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 118.790 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 497 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 4¬∫C con 0,03 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 22¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -5¬∫C a 16¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 8¬∫C a 36¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>16.878 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 20 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>388 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>12,1 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>97.9 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>293 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 55 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 0 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 99 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 99 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "49054", "data": {"municipio": "Corrales del Vino", "provincia": "Zamora", "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n", "municipio_nombre_humano": "Corrales del Vino", "num_centros_salud": 3, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 2, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 3, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 934, "superficie": 75.61, "densidad_poblacion": 12.35, "lat": 41.358609, "lon": -5.725255, "feb_avg_min_temp": -5.68, "feb_avg_max_temp": 16.77, "feb_avg_temp": 4.97, "feb_avg_humidity": 79.31, "feb_avg_wind": 13.68, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.03, "feb_avg_clouds": 36.9, "feb_avg_sunshine_hours": 97.9, "jul_avg_min_temp": 8.18, "jul_avg_max_temp": 36.16, "jul_avg_temp": 22.48, "jul_avg_humidity": 49.47, "jul_avg_wind": 8.93, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 10.34, "jul_avg_sunshine_hours": 293, "kms_capital_provincia": 20.13, "altitud": 766, "renta_bruta_media": "16878", "precio_m2_venta": "-", "num_casas_venta": "-", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 1151, "precio_medio_venta_provincia": 118790, "precio_m2_alquiler_provincia": 5, "precio_medio_alquiler_provincia": 497, "tasa_actividad_provincia": 50.28, "tasa_paro_provincia": 12.1, "tasa_empleo_provincia": 44.2, "num_empleos_provincia": 388, "cobertura_30": 55.33, "cobertura_100": 0, "cobertura_3g": 99.67, "cobertura_4g": 99.67, "sitios_comercio": 2, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 1, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 3, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Corrales del Vino es un municipio y lugar espa\u00f1ol de la provincia de Zamora, en la comunidad aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n. El t\u00e9rmino municipal incluye las localidades ped\u00e1neas de Peleas de Arriba y Fuente el Carnero, adem\u00e1s del antiguo despoblado de El Corralino. \nSu casco urbano se caracteriza por la profusi\u00f3n de casas de estilo neocl\u00e1sico, construidas en piedra arenisca de siller\u00eda, aunque tambi\u00e9n es frecuente el uso de la piedra de siller\u00eda conjuntada con ladrillo. Asimismo, en los s\u00f3tanos de sus casas, suele se habitual la existencia de hermosas bodegas subterr\u00e1neas, construidas con arcadas de piedra tallada. Destaca el edificio de la iglesia parroquial de la Magdalena, construida en siller\u00eda is\u00f3doma arenisca, de tres naves desiguales entre s\u00ed en cuanto a su anchura, as\u00ed como sus \u00e1bsides, con torre a los pies y una espada\u00f1a sobre la nave de la ep\u00edstola. Cuenta adem\u00e1s con la ermita de Nuestra Se\u00f1ora de las Angustias, situada junto al cementerio, a las afueras del pueblo, y que aunque sea de larga fundaci\u00f3n, su f\u00e1brica actual no ir\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de la segunda mitad del siglo XVIII. \nEs la capital tradicional de la comarca de Tierra del Vino, aunque hoy en d\u00eda la localidad m\u00e1s poblada es Morales del Vino que adem\u00e1s es la cuarta poblaci\u00f3n de la provincia de Zamora en n\u00famero de habitantes.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Corrales_del_Vino", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5c/Ayuntamiento_de_Corrales_del_Vino.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/Detalle_Le%C3%B3n_en_Spain_and_Portugal._1850._J._Dower.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ef/Estaci%C3%B3n_de_Corrales_del_Vino_02.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a0/Iglesia_de_Corrales_del_Vino1.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Corrales del Vino'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Corrales del Vino'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>