<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en T√†rrega!</h1>
		<h3 class="province">Lleida</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">FeriaT√°rrega, antes Fira de Teatre al Carrer de T√†rrega o Fira del Teatre de T√†rrega (Feria del Teatro de T√°rrega), es el mercado internacional de las artes esc√©nicas m√°s importante y con m√°s trayectoria de Espa√±a y uno de los m√°s relevantes de Europa. Tiene lugar cada a√±o durante el segundo fin de semana del mes de septiembre en la ciudad de T√°rrega (L√©rida) Espa√±a.Es un escaparate de la actualidad esc√©nica, con un inter√©s especial en las artes de calle, en los espect√°culos visuales y no convencionales, as√≠ como un punto de encuentro y de debate de referencia internacional. Su objetivo principal es potenciar el mercado de las artes esc√©nicas, abriendo la puerta a la internacionalizaci√≥n de las compa√±√≠as programadas. Tambi√©n busca la promoci√≥n de la creaci√≥n entre artistas emergentes, el impulso de la formaci√≥n, centrada en la creaci√≥n art√≠stica y la gesti√≥n de la cultura y la creaci√≥n de alianzas estrat√©gicas para desarrollar circuitos o producciones transnacionales de artes de calle.La estructura organizativa de la Feria de T√°rrega est√° amparada por un Consejo de Administraci√≥n del que forman parte el Ayuntamiento de T√°rrega, la Diputaci√≥n provincial de L√©rida, la Generalidad de Catalu√±a y el Ministerio de Cultura de Espa√±a.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=T√†rrega, Lleida" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Feria_de_T%C3%A1rrega" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					

					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

						

							

					
					    <span class="tag-13">Propiedades privadas</span>
										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=41.649719,1.13881&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=41.649719,1.13881&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>299 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>5 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>6 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>19 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>381 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>899 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>7 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>17.649 habitantes</span><br/>
								<span>(200 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 114.344 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 654 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 8¬∫C con 0,05 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 25¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -2¬∫C a 19¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 14¬∫C a 37¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>25.866 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 50 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>796 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>10,3 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>134 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>291.8 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 27 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 27 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 99 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "25217", "data": {"municipio": "T\u00e0rrega", "provincia": "Lleida", "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a", "municipio_nombre_humano": "T\u00e0rrega", "num_centros_salud": 6, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 19, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 2, "linea_montana_provincia": 1, "poblacion": 17649, "superficie": 87.96, "densidad_poblacion": 200.65, "lat": 41.649719, "lon": 1.13881, "feb_avg_min_temp": -2.72, "feb_avg_max_temp": 19.42, "feb_avg_temp": 8.12, "feb_avg_humidity": 76.11, "feb_avg_wind": 10.55, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.05, "feb_avg_clouds": 25.44, "feb_avg_sunshine_hours": 134, "jul_avg_min_temp": 14.37, "jul_avg_max_temp": 37.58, "jul_avg_temp": 25.68, "jul_avg_humidity": 57.9, "jul_avg_wind": 10.44, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 13.57, "jul_avg_sunshine_hours": 291.8, "kms_capital_provincia": 50.59, "altitud": 381, "renta_bruta_media": "25866", "precio_m2_venta": "899.11", "num_casas_venta": "299", "precio_m2_alquiler": "7.18", "num_casas_alquiler": 5, "precio_m2_venta_provincia": 1159, "precio_medio_venta_provincia": 114344, "precio_m2_alquiler_provincia": 7, "precio_medio_alquiler_provincia": 654, "tasa_actividad_provincia": 60.66, "tasa_paro_provincia": 10.3, "tasa_empleo_provincia": 54.42, "num_empleos_provincia": 796, "cobertura_30": 27.57, "cobertura_100": 27.57, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 99.71, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 3, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 2, "sitios_sport": 0, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 1, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "FeriaT\u00e1rrega, antes Fira de Teatre al Carrer de T\u00e0rrega o Fira del Teatre de T\u00e0rrega (Feria del Teatro de T\u00e1rrega), es el mercado internacional de las artes esc\u00e9nicas m\u00e1s importante y con m\u00e1s trayectoria de Espa\u00f1a y uno de los m\u00e1s relevantes de Europa. Tiene lugar cada a\u00f1o durante el segundo fin de semana del mes de septiembre en la ciudad de T\u00e1rrega (L\u00e9rida) Espa\u00f1a.Es un escaparate de la actualidad esc\u00e9nica, con un inter\u00e9s especial en las artes de calle, en los espect\u00e1culos visuales y no convencionales, as\u00ed como un punto de encuentro y de debate de referencia internacional. Su objetivo principal es potenciar el mercado de las artes esc\u00e9nicas, abriendo la puerta a la internacionalizaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas programadas. Tambi\u00e9n busca la promoci\u00f3n de la creaci\u00f3n entre artistas emergentes, el impulso de la formaci\u00f3n, centrada en la creaci\u00f3n art\u00edstica y la gesti\u00f3n de la cultura y la creaci\u00f3n de alianzas estrat\u00e9gicas para desarrollar circuitos o producciones transnacionales de artes de calle.La estructura organizativa de la Feria de T\u00e1rrega est\u00e1 amparada por un Consejo de Administraci\u00f3n del que forman parte el Ayuntamiento de T\u00e1rrega, la Diputaci\u00f3n provincial de L\u00e9rida, la Generalidad de Catalu\u00f1a y el Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Feria_de_T%C3%A1rrega", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/43/Dona_caminant_pel_tronc.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Expo_Cartells_25anys_%286%29.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/Infopati.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4a/La_Llotja_FiraT%C3%A0rrega_2012.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/30/Preparatius_fira_2005_%285%29.JPG"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de T√†rrega'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de T√†rrega'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>