<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Calzada de los Molinos!</h1>
		<h3 class="province">Palencia</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Calzada de los Molinos es un municipio y localidad en la comarca de Tierra de Campos, en la provincia de Palencia, en la comunidad aut√≥noma de Castilla y Le√≥n, Espa√±a.La localidad est√° situada en la comarca de Tierra de Campos pr√≥xima al l√≠mite con la comarca de La Vega. La localidad se encuentra enclavada dentro de la ruta que constituye el Camino de Santiago (situaci√≥n que se mantiene en constante disputa). Tiene como referencias m√°s pr√≥ximas las localidades de Villotilla, Bustillo del P√°ramo y Carri√≥n de los Condes, siendo esta la m√°s pr√≥xima a la localidad. La ruta jacobea de hecho ha jugado un importante papel en la historia de la localidad hecho que queda patente en la sempiterna presencia de la vieira en fachadas, monumentos e incluso en el escudo. Se ha pretendido (y se pretende con insistencia) incluir a Calzada de los Molinos en una suerte de &#34;ruta alternativa&#34;, al efecto de favorecer as√≠ la ruta que une Carri√≥n-Calzadilla de la Cueza, si bien es cierto que no existe tal ruta alternativa, y que, Calzada de los Molinos es localidad de Pleno derecho dentro del Camino. Bien por su antiguo origen, pr√≥ximo a la desviaci√≥n interesada del Camino, bien por la ruta se√±alizada originariamente como &#34;Camino de Santiago&#34;.Debe constatarse que existe una tradicional hostilidad hacia la localidad de Carri√≥n de los Condes, municipio que hist√≥ricamente ha percibido a la localidad de Calzada de los Molinos como una &#34;pedan√≠a&#34;;si bien dicha pretensi√≥n nunca ha tenido fundamento, pues el origen de ambas localidades es diferente y sin otra relaci√≥n que la que otorga la propia geograf√≠a. As√≠ por ello deben destacarse los diversos intentos ‚Äîseg√∫n relatan habitantes de la localidad‚Äî de conseguir para alguna de las iglesias de Carri√≥n de los Condes (la de Santiago, expresamente) de las figuras del Ap√≥stol existentes en la iglesia de la localidad, cualquiera de las dos all√≠ depositadas (una de ellas √∫nica en el mundo y otra r√©plica exacta de la situada en Santiago de Compostela, r√©plica se dice, cuando no &#34;obra gemela&#34;).El origen de la localidad data del reinado de Sancho II de Castilla, situ√°ndose este en los actuales parajes de la conocida como Abad√≠a de Benev√≠vere (hoy en manos privadas), con posterioridad la localidad ir√≠a desplaz√°ndose progresivamente hasta lo que es su actual emplazamiento.El √∫nico templo en pie de la localidad est√° consagrado, como corresponde a las ra√≠ces jacobeas del municipio, a Santiago Ap√≥stol, habiendo existido anteriormente una ermita pr√≥xima al molino fluvial m√°s importante de la localidad (y uno de los m√°s notorios de la comarca, debido a su tama√±o y capacidades).Debe destacarse la gran capacidad econ√≥mica de la que goz√≥ dicha localidad en el pasado, pues dispon√≠a de una vasta red de molinos fluviales, al menos cuatro, destinados inicialmente tanto a la moledura del cereal como, incluso, la producci√≥n de energ√≠a el√©ctrica, para la cual se situaban equipos y turbinas en dos estaciones consecutivas, la primera de ellas en la factor√≠a conocida hoy como &#34;La F√°brica&#34;, y la segunda en la instalaci√≥n de nombre &#34;Gerones&#34; (ambas de car√°cter dual, como ya se explicaba), dicho complejo ten√≠a el nombre de &#34;La Victoria&#34;, conserv√°ndose en la actualidad algunos de los recibos de dicha factor√≠a productora de luz (que suministraba tanto a la propia localidad como a otras adyacentes).Las mencionadas factor√≠as hac√≠an acopio de la energ√≠a proporcionada por el agua embalsada en las diferentes presas que jalonaban la v√≠a fluvial (uni√≥n de dos cauces: Uno el ‚Äîo la‚Äî Perionda y otro el Iz√°n ‚Äîo Izama‚Äî). 
Las leyendas locales recurren con insistencia a una antiqu√≠sima √©poca en la que tuvo lugar una cruel batalla, posiblemente ligada con la creaci√≥n del propio municipio, desarrollada en uno de los pagos del municipio (Valde√°n).</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Calzada de los Molinos, Palencia" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Calzada_de_los_Molinos" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					
					    <span class="tag-4">Ocio</span>
					

					
					    <span class="tag-5">Naturaleza</span>
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					
					    <span class="tag-19">Cerca de la costa</span>
					

					
					    <span class="tag-20">Cerca de la monta√±a</span>
										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=42.327152,-4.651376&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=42.327152,-4.651376&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>0 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>0 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>1 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>828 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>0 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>317 habitantes</span><br/>
								<span>(12 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 128.845 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 499 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 5¬∫C con 0,14 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 22¬∫C con 0,03 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -4¬∫C a 15¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 9¬∫C a 36¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>19.171 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 42 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>442 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>10,52 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>102.5 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>343.3 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "34042", "data": {"municipio": "Calzada de los Molinos", "provincia": "Palencia", "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n", "municipio_nombre_humano": "Calzada de los Molinos", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 0, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 1, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 2, "linea_montana_provincia": 2, "poblacion": 317, "superficie": 25.94, "densidad_poblacion": 12.22, "lat": 42.327152, "lon": -4.651376, "feb_avg_min_temp": -4.28, "feb_avg_max_temp": 15.81, "feb_avg_temp": 5.51, "feb_avg_humidity": 78.68, "feb_avg_wind": 15.48, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.14, "feb_avg_clouds": 38.19, "feb_avg_sunshine_hours": 102.5, "jul_avg_min_temp": 9.62, "jul_avg_max_temp": 36.18, "jul_avg_temp": 22.39, "jul_avg_humidity": 51.34, "jul_avg_wind": 12.46, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 3, "jul_avg_rain": 0.03, "jul_avg_clouds": 10.35, "jul_avg_sunshine_hours": 343.3, "kms_capital_provincia": 42.72, "altitud": 828, "renta_bruta_media": "19171", "precio_m2_venta": "0", "num_casas_venta": "0", "precio_m2_alquiler": "-", "num_casas_alquiler": 0, "precio_m2_venta_provincia": 1352, "precio_medio_venta_provincia": 128845, "precio_m2_alquiler_provincia": 7, "precio_medio_alquiler_provincia": 499, "tasa_actividad_provincia": 55.84, "tasa_paro_provincia": 10.52, "tasa_empleo_provincia": 49.97, "num_empleos_provincia": 442, "cobertura_30": 100, "cobertura_100": 100, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 3, "sitios_natural": 1, "sitios_servicio": 0, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 0, "sitios_sport": 2, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Calzada de los Molinos es un municipio y localidad en la comarca de Tierra de Campos, en la provincia de Palencia, en la comunidad aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, Espa\u00f1a.La localidad est\u00e1 situada en la comarca de Tierra de Campos pr\u00f3xima al l\u00edmite con la comarca de La Vega. La localidad se encuentra enclavada dentro de la ruta que constituye el Camino de Santiago (situaci\u00f3n que se mantiene en constante disputa). Tiene como referencias m\u00e1s pr\u00f3ximas las localidades de Villotilla, Bustillo del P\u00e1ramo y Carri\u00f3n de los Condes, siendo esta la m\u00e1s pr\u00f3xima a la localidad. La ruta jacobea de hecho ha jugado un importante papel en la historia de la localidad hecho que queda patente en la sempiterna presencia de la vieira en fachadas, monumentos e incluso en el escudo. Se ha pretendido (y se pretende con insistencia) incluir a Calzada de los Molinos en una suerte de \"ruta alternativa\", al efecto de favorecer as\u00ed la ruta que une Carri\u00f3n-Calzadilla de la Cueza, si bien es cierto que no existe tal ruta alternativa, y que, Calzada de los Molinos es localidad de Pleno derecho dentro del Camino. Bien por su antiguo origen, pr\u00f3ximo a la desviaci\u00f3n interesada del Camino, bien por la ruta se\u00f1alizada originariamente como \"Camino de Santiago\".Debe constatarse que existe una tradicional hostilidad hacia la localidad de Carri\u00f3n de los Condes, municipio que hist\u00f3ricamente ha percibido a la localidad de Calzada de los Molinos como una \"pedan\u00eda\";si bien dicha pretensi\u00f3n nunca ha tenido fundamento, pues el origen de ambas localidades es diferente y sin otra relaci\u00f3n que la que otorga la propia geograf\u00eda. As\u00ed por ello deben destacarse los diversos intentos \u2014seg\u00fan relatan habitantes de la localidad\u2014 de conseguir para alguna de las iglesias de Carri\u00f3n de los Condes (la de Santiago, expresamente) de las figuras del Ap\u00f3stol existentes en la iglesia de la localidad, cualquiera de las dos all\u00ed depositadas (una de ellas \u00fanica en el mundo y otra r\u00e9plica exacta de la situada en Santiago de Compostela, r\u00e9plica se dice, cuando no \"obra gemela\").El origen de la localidad data del reinado de Sancho II de Castilla, situ\u00e1ndose este en los actuales parajes de la conocida como Abad\u00eda de Benev\u00edvere (hoy en manos privadas), con posterioridad la localidad ir\u00eda desplaz\u00e1ndose progresivamente hasta lo que es su actual emplazamiento.El \u00fanico templo en pie de la localidad est\u00e1 consagrado, como corresponde a las ra\u00edces jacobeas del municipio, a Santiago Ap\u00f3stol, habiendo existido anteriormente una ermita pr\u00f3xima al molino fluvial m\u00e1s importante de la localidad (y uno de los m\u00e1s notorios de la comarca, debido a su tama\u00f1o y capacidades).Debe destacarse la gran capacidad econ\u00f3mica de la que goz\u00f3 dicha localidad en el pasado, pues dispon\u00eda de una vasta red de molinos fluviales, al menos cuatro, destinados inicialmente tanto a la moledura del cereal como, incluso, la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, para la cual se situaban equipos y turbinas en dos estaciones consecutivas, la primera de ellas en la factor\u00eda conocida hoy como \"La F\u00e1brica\", y la segunda en la instalaci\u00f3n de nombre \"Gerones\" (ambas de car\u00e1cter dual, como ya se explicaba), dicho complejo ten\u00eda el nombre de \"La Victoria\", conserv\u00e1ndose en la actualidad algunos de los recibos de dicha factor\u00eda productora de luz (que suministraba tanto a la propia localidad como a otras adyacentes).Las mencionadas factor\u00edas hac\u00edan acopio de la energ\u00eda proporcionada por el agua embalsada en las diferentes presas que jalonaban la v\u00eda fluvial (uni\u00f3n de dos cauces: Uno el \u2014o la\u2014 Perionda y otro el Iz\u00e1n \u2014o Izama\u2014). \nLas leyendas locales recurren con insistencia a una antiqu\u00edsima \u00e9poca en la que tuvo lugar una cruel batalla, posiblemente ligada con la creaci\u00f3n del propio municipio, desarrollada en uno de los pagos del municipio (Valde\u00e1n).", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Calzada_de_los_Molinos", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bc/Iglesia_Santiago_Calzada_de_los_Molinos.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5d/Iglesia_de_Santiago_desde_la_Perionda.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a0/Placa_de_la_Iglesia_de_Santaigo.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Retablo_mayor_Calzada.JPG"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Calzada de los Molinos'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Calzada de los Molinos'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>