<!doctype html>
<html lang="es">
	<head>
	<meta charset="utf-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, shrink-to-fit=no">
	<link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/css/bootstrap.min.css" integrity="sha384-ggOyR0iXCbMQv3Xipma34MD+dH/1fQ784/j6cY/iJTQUOhcWr7x9JvoRxT2MZw1T" crossorigin="anonymous">
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/style.css">
	<title> </title>
	<script src="https://code.jquery.com/jquery-3.3.1.slim.min.js" integrity="sha384-q8i/X+965DzO0rT7abK41JStQIAqVgRVzpbzo5smXKp4YfRvH+8abtTE1Pi6jizo" crossorigin="anonymous"></script>
	<script src="https://stackpath.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.3.1/js/bootstrap.min.js" integrity="sha384-JjSmVgyd0p3pXB1rRibZUAYoIIy6OrQ6VrjIEaFf/nJGzIxFDsf4x0xIM+B07jRM" crossorigin="anonymous"></script>
	</head>
	<body>
	<nav class="navbar navbar-expand-md navbar-light bg-light">
		<a class="navbar-brand" href="/inicio">dondeTeEsperan.es</a>
		<button class="navbar-toggler" type="button" data-toggle="collapse" data-target="#navbarNav" aria-controls="navbarNav" aria-expanded="false" aria-label="Toggle navigation">
				<span class="navbar-toggler-icon"></span>
		</button>
		<div class="collapse navbar-collapse" id="navbarNav">
			<ul class="navbar-nav">
				<li class="nav-item">
						<a class="nav-link" href="#">Lugar solo para m√≠</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar parecido a otro</a>
				</li>
				<li class="nav-item">
					<a class="nav-link" href="#">Lugar sorpresa</a>
				</li>
			</ul>
		</div>
	</nav>
	
	<link rel="stylesheet" href="/static/css/municipality.css">
	<div id="bg"></div>
	<div id="bg-layer"></div>
	<div class="container">
	
	<main id="main">
		<h1>¬°Te esperan en Jara√≠z de la Vera!</h1>
		<h3 class="province">C√°ceres</h3>
		<article>
			<div class="first-column">
				<section class="intro">
					<p class="intro">Jara√≠z de la Vera es una villa y municipio espa√±ol situado en el noreste de la provincia de C√°ceres, una de las dos que componen la comunidad aut√≥noma de Extremadura. Sin embargo, hay vestigios de poblados neol√≠ticos y romanos en terrenos cercanos a la localidad y numerosos objetos que hacen pensar que hubo asentamientos de estas poblaciones en √©pocas anteriores a la Edad Media. Este estuvo motivado, entre otras causas, por la inmigraci√≥n. Actualmente, la poblaci√≥n se encuentra en una segunda regresi√≥n.Jara√≠z es conocido como la Capital Mundial del Piment√≥n, dado que es en esta comarca, donde se produce el piment√≥n con mayor calidad del mundo. De hecho, la localidad posee un museo dedicado a la preciada especia. Tambi√©n es sede del Consejo de Regulaci√≥n de la Denominaci√≥n de Origen del Piment√≥n de la Vera. Es considerada la gastronom√≠a uno de los √°mbitos m√°s importantes de la cultura de la localidad, teniendo una gran fama, adem√°s del ya mencionado piment√≥n, la caldereta de cabrito y los embutidos, entre otros. Tambi√©n tienen un elevado prestigio las Ferias de la Tapa, en la que participan diversos bares y restaurantes de la localidad.La econom√≠a del municipio est√° basada principalmente en el sector servicios, representando estos un alto porcentaje de la actividad econ√≥mica. Igualmente cabe destacar el sector de la construcci√≥n. Jara√≠z de la Vera constituye tambi√©n un destino tur√≠stico de primer orden, dentro de Extremadura, dado el car√°cter hist√≥rico de la villa, as√≠ como por los maravillosos paisajes por los que est√° rodeada la localidad. Tambi√©n se encuentra cerca de otros destinos de primer orden como pueden ser Garganta la Olla o el Monasterio de Yuste.Dentro de las infraestructuras se ha de recordar que Jara√≠z supone un nudo de comunicaciones en esta zona extreme√±a.</p>
					<a class="google" href="https://www.google.es/search?q=Jara√≠z de la Vera, C√°ceres" target="_blank">Buscar en Google</a>
					<a class="wikipedia" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jara%C3%ADz_de_la_Vera" target="_blank">Ver m√°s en Wikipedia</a>
				</section>
				<section class="tags">
					

					
					
					

					

					

					
					    <span class="tag-6">Servicios</span>
					
					
					

					

					
					    <span class="tag-9">Hosteler√≠a</span>
					

					
					    <span class="tag-10">Deporte</span>
						

							

										
					
										
					
					

					

					

						

					
					
					

										
					
				</section>
				<section class="suggested">
					<span class="question">¬øQu√© te parece?</span><br/>
					<div class="answers">
						<a href="#">ü§© &nbsp;¬°Me gusta!</a>
						<a href="#">üëé &nbsp;Meh, no es para m√≠</a>
					</div>
					<div class="suggestions">
						<span>A gente como t√∫ le gust√≥...</span><br/>
						<a href="#">Municipio sugerido, Provincia</a>
					</div>
				</section>
				<section class="map">
					<div id="static-map">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/place?q=40.03407,-5.75231&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8&zoom=9&maptype=satellite"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
					<div id="streetview">
						<div style="overflow:hidden;resize:none;max-width:100%;width:100%;height:100%;"><div id="gmapcanvas" style="height:100%; width:100%;max-width:100%;"><iframe style="height:100%;width:100%;border:0;" frameborder="0" src="https://www.google.com/maps/embed/v1/streetview?location=40.03407,-5.75231&key=AIzaSyBFw0Qbyq9zTFTd-tUY6dZWTgaQzuU17R8"></iframe></div><style>#gmapcanvas img{max-height:none;max-width:none!important;background:none!important;}</style></div>
					</div>
				</section>
			</div>
			<div class="second-column">
				<div id="features-grid">
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa" src="/static/images/house.png"/>
							<p>
								
								<span>99 casas en venta</span><br/>
								
								
								<span>4 casas en alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/clinic.png"/>
							<p>
								<span>1 centros de salud</span><br/>
								
								<span>1 centros de urgencias</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un fonendoscopio" src="/static/images/school.png"/>
							<p>
								<span>6 colegios</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una flecha hacia arriba" src="/static/images/up.png"/>
							<p>
								<span>436 metros de altitud</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una casa con el s√≠mbolo del d√≥lar" src="/static/images/house-price.png"/>
							<p>
								
								<span>730 ‚Ç¨/m¬≤ medio de venta</span><br/>
								
								
								<span>3 ‚Ç¨/m¬≤ medio de alquiler</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de gente" src="/static/images/people.png"/>
							<p>
								<span>6.499 habitantes</span><br/>
								<span>(103 hab./km¬≤)</span><br/>
								<span>(media nacional: 94 hab./km¬≤)</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una ciudad" src="/static/images/city.png"/>
							<p>
								
								<span>Comprar una casa en la provincia cuesta de media 119.586 ‚Ç¨</span><br/>
								
								
								<span>Alquilar una casa en la provincia cuesta de media 497 ‚Ç¨/mes</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una nube y un sol" src="/static/images/weather.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, 4¬∫C con 0,03 mm/d√≠a lluvia de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, 22¬∫C con 0,02 mm/d√≠a de lluvia de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un term√≥metro" src="/static/images/temperature.png"/>
							<p>
								
								<span>En febrero, la temperatura va de -5¬∫C a 16¬∫C de media</span><br/>
								
								
								<span>En julio, la temperatura va de 8¬∫C a 36¬∫C de media</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de una hucha" src="/static/images/savings.png"/>
							<p>
								<span>18.459 ‚Ç¨ de renta bruta media anual</span><br/>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un coche" src="/static/images/car.png"/>
							<p>
								
								<span>A 115 km. de la capital de provincia</span>
								
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/jobs.png"/>
							<p>
								
								<span>452 ofertas de empleo en la provincia</span><br/>
								<span>17,78 % de paro en la provincia<br/> (media nacional: 12.6 %)</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un sol" src="/static/images/sun.png"/>
							<p>
								<span>97.9 horas de sol en febrero de media</span><br/>
								<span>293 horas de sol en julio de media</span>
							</p>
						</div>
					</div>
					
					
					<div class="feature">
						<div class="feature-icon">
							<img alt="Icono de un malet√≠n" src="/static/images/internet.png"/>
							<p>
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 30 MB en el 93 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Fibra √≥ptica de hasta 100 MB en el 93 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 3G en el 100 % del territorio</span><br/>
								
								
								<span>Cobertura m√≥vil 4G en el 100 % del territorio</span>
								
							</p>
						</div>
					</div>
					
				</div>
				<section class="photos">
					<div id="carouselIndicators" class="carousel slide" data-ride="carousel">
					  <ol class="carousel-indicators">
					  </ol>
					  <div class="carousel-inner">
					  </div>
					  <a class="carousel-control-prev" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="prev">
					    <span class="carousel-control-prev-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Anterior fotograf√≠a</span>
					  </a>
					  <a class="carousel-control-next" href="#carouselIndicators" role="button" data-slide="next">
					    <span class="carousel-control-next-icon" aria-hidden="true"></span>
					    <span class="sr-only">Siguiente fotograf√≠a</span>
					  </a>
					</div>
				</section>
			</div>
		</article>
	</main>
	</div>
	<script type="text/javascript">
		var municipality = JSON.parse('{"codigo_ine": "10104", "data": {"municipio": "Jara\u00edz de la Vera", "provincia": "C\u00e1ceres", "comunidad_autonoma": "Extremadura", "municipio_nombre_humano": "Jara\u00edz de la Vera", "num_centros_salud": 1, "num_centros_urgencias": 1, "num_hospitales": 0, "num_colegios": 6, "num_universidades": 0, "linea_costa_provincia": 0, "linea_montana_provincia": 3, "poblacion": 6499, "superficie": 62.53, "densidad_poblacion": 103.93, "lat": 40.03407, "lon": -5.75231, "feb_avg_min_temp": -5.68, "feb_avg_max_temp": 16.77, "feb_avg_temp": 4.97, "feb_avg_humidity": 79.31, "feb_avg_wind": 13.68, "feb_avg_min_rain": 0, "feb_avg_max_rain": 3, "feb_avg_rain": 0.03, "feb_avg_clouds": 36.9, "feb_avg_sunshine_hours": 97.9, "jul_avg_min_temp": 8.18, "jul_avg_max_temp": 36.16, "jul_avg_temp": 22.48, "jul_avg_humidity": 49.47, "jul_avg_wind": 8.93, "jul_avg_min_rain": 0, "jul_avg_max_rain": 12, "jul_avg_rain": 0.02, "jul_avg_clouds": 10.34, "jul_avg_sunshine_hours": 293, "kms_capital_provincia": 115.47, "altitud": 436, "renta_bruta_media": "18459", "precio_m2_venta": "730.15", "num_casas_venta": "99", "precio_m2_alquiler": "3.51", "num_casas_alquiler": 4, "precio_m2_venta_provincia": 1132, "precio_medio_venta_provincia": 119586, "precio_m2_alquiler_provincia": 6, "precio_medio_alquiler_provincia": 497, "tasa_actividad_provincia": 54.28, "tasa_paro_provincia": 17.78, "tasa_empleo_provincia": 44.63, "num_empleos_provincia": 452, "cobertura_30": 93, "cobertura_100": 93, "cobertura_3g": 100, "cobertura_4g": 100, "sitios_comercio": 0, "sitios_turismo": 0, "sitios_alojamiento": 0, "sitios_ocio": 0, "sitios_natural": 0, "sitios_servicio": 2, "sitios_actividad": 0, "sitios_entretenimiento": 0, "sitios_catering": 3, "sitios_sport": 1, "sitios_edificio": 0, "sitios_acceso_limitado": 0, "sitios_artificial": 0, "sitios_acceso": 0, "sitios_sin_acceso": 0, "sitios_patrimonio": 0, "sitios_carretera": 0, "sitios_cuota": 0, "sitios_comodidad": 0, "text": "Jara\u00edz de la Vera es una villa y municipio espa\u00f1ol situado en el noreste de la provincia de C\u00e1ceres, una de las dos que componen la comunidad aut\u00f3noma de Extremadura. Sin embargo, hay vestigios de poblados neol\u00edticos y romanos en terrenos cercanos a la localidad y numerosos objetos que hacen pensar que hubo asentamientos de estas poblaciones en \u00e9pocas anteriores a la Edad Media. Este estuvo motivado, entre otras causas, por la inmigraci\u00f3n. Actualmente, la poblaci\u00f3n se encuentra en una segunda regresi\u00f3n.Jara\u00edz es conocido como la Capital Mundial del Piment\u00f3n, dado que es en esta comarca, donde se produce el piment\u00f3n con mayor calidad del mundo. De hecho, la localidad posee un museo dedicado a la preciada especia. Tambi\u00e9n es sede del Consejo de Regulaci\u00f3n de la Denominaci\u00f3n de Origen del Piment\u00f3n de la Vera. Es considerada la gastronom\u00eda uno de los \u00e1mbitos m\u00e1s importantes de la cultura de la localidad, teniendo una gran fama, adem\u00e1s del ya mencionado piment\u00f3n, la caldereta de cabrito y los embutidos, entre otros. Tambi\u00e9n tienen un elevado prestigio las Ferias de la Tapa, en la que participan diversos bares y restaurantes de la localidad.La econom\u00eda del municipio est\u00e1 basada principalmente en el sector servicios, representando estos un alto porcentaje de la actividad econ\u00f3mica. Igualmente cabe destacar el sector de la construcci\u00f3n. Jara\u00edz de la Vera constituye tambi\u00e9n un destino tur\u00edstico de primer orden, dentro de Extremadura, dado el car\u00e1cter hist\u00f3rico de la villa, as\u00ed como por los maravillosos paisajes por los que est\u00e1 rodeada la localidad. Tambi\u00e9n se encuentra cerca de otros destinos de primer orden como pueden ser Garganta la Olla o el Monasterio de Yuste.Dentro de las infraestructuras se ha de recordar que Jara\u00edz supone un nudo de comunicaciones en esta zona extreme\u00f1a.", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Jara%C3%ADz_de_la_Vera", "images": ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/Amanita_caesarea.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/Ayuntamiento_Jara%C3%ADz.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/75/Barbus_barbus.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f9/Cartel_de_las_Fiestas_de_Jara%C3%ADz_2010.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/51/Centro_de_Salud_de_Jara%C3%ADz_de_la_Vera.gif", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/Colegio_P%C3%BAblico_Ejido.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/08/EX-203_a_su_paso_por_Jara%C3%ADz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/Estatuadealfonsoviii.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/Iglesia_de_Santa_Mar%C3%ADa_de_Altagracia_de_Jara%C3%ADz.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b2/Instituto_Hist%C3%B3rico_Hoffmeyer.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/Jaraiz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/30/Monasterio_yuste_01.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b1/Mosaico_de_Entrada_a_la_Ermita_del_Salobrar.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/Pil%C3%B3n_de_la_Plaza_Mayor.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Plaza_Mayor_de_Jara%C3%ADz_de_la_Vera.JPG", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Presa_de_Jara%C3%ADz.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f8/Timon_lepidus.jpg", "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e4/Virgen_del_Salobrar.jpg"]}}');
		$(document).ready(function(){
			var mainHeight = $('#main').height() + 110;
			var bodyWidth = $('body').width()
			$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
			$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
			$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
			$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			
		    $(window).resize(function() {
			    var mainHeight = $('#main').height() + 110;
				var bodyWidth = $('body').width()
				$('#bg').css('background-image', 'url(' + municipality.data.images[0] + ')');
				$('#bg', this).width(bodyWidth + 15);
				$('#bg', this).height(mainHeight + 15);
				$('#bg-layer', this).height(mainHeight);
			});
		});
		for (let i in municipality["data"]["images"]) {
			var indicator = "";
			var photo = "";
			if (i == 0) {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + " class='active'></li>";
				photo = "<div class='carousel-item active'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Jara√≠z de la Vera'></div>";
			} else {
				indicator = "<li data-target='#carouselIndicators' data-slide-to=" + i + "></li>";
				photo = "<div class='carousel-item'><img class='d-block w-100' src='" + municipality["data"]["images"][i] + "' alt='Imagen de Wikipedia de Jara√≠z de la Vera'></div>";
			}

			$('.photos ol.carousel-indicators').append(indicator);
			$('.photos div.carousel-inner').append(photo);
			console.log(municipality["data"]["images"][i]);
		}
	</script>


	<footer class="navbar-light bg-light">
		<div class="navbar-nav">
			<a class="nav-link" href="#">Metodolog√≠a</a>
		</div>
	</footer>
  </body>
</html>